[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞杯外討論區(114)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

垃垃醒目，無比9蛇搶先開post

菁英盃分組賽(A組)
2018-03-17 -17:30- 東方龍獅 vs 陽光元朗 @旺角大球場
2018-03-18 -17:30- 理文 vs 和富大埔 @青衣運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-03-17 -14:30- R&F富力 vs 冠忠南區 @元朗大球場
2018-03-18 -14:30- 傑志 vs 標準流浪 @斧山道運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

亞洲聯賽冠軍盃(E組)

2018-02-13 - 20:00 - 天津權健 (中國) vs 傑志 @天津奧林匹克體育中心體育場
2018-02-20 - 20:00 - 傑志 vs 全北汽車(韓國) @香港大球場
2018-03-06 - 18:30 - 柏雷素爾 (日本) vs 傑志 @日立柏足球場
2018-03-14 - 20:00 - 傑志 vs 柏雷素爾 (日本) @香港大球場
2018-04-04 - 20:00 - 傑志 vs 天津權健 (中國) @旺角大球場
2018-04-18 - 19:00 - 全北汽車(韓國) vs 傑志 @全州世界盃競技場

港超第十二周賽程：

2018-02-24 - 14:30 冠忠南區 vs 夢想FC @香港仔運動場
2018-02-24 - 17:30 東方龍獅 vs 香港飛馬 @旺角大球場 (OnTV直播)
2018-02-25 - 14:30 和富大埔 vs 理文 @大埔運動場
2018-02-25 - 17:30 陽光元朗 vs 標準流浪 @元朗大球場
2018-02-26 - 20:00 傑志 vs R&F富力 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

垃垃

港超球隊傑志明(13)日晚將作客中超球隊天津權健，展開首場亞冠盃分組賽，曾執教巴素利奪得瑞士超聯冠軍的葡萄牙籍教頭保羅蘇沙，賽前就向傑志大派高帽：「我觀看了很多傑志的比賽，他們在港超聯實力超群，進攻能力很強，往往很簡單就控制對手。傑志亦有具威脅的球員，技術能力及速度都很強，隊中大部分都是歸化球員，加上高水平的外援，是能力不錯的球隊。」保羅蘇沙更重提世界盃外圍賽港隊兩和中國隊一事，因此指球隊已做好所有面對困難的準備，有傳媒問及權健會否有特別部署應對傑志射手科蘭，保羅蘇沙未有正面回應，反而借機讚揚同樣出席記招的翼鋒王永帕，更搞笑指自己不小心透露了正選陣容的一員。

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC），菲立比（預備組提拔）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身），廖培楓（夢想FC），劉卓軒（自由身），禾達（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆），基藍馬（天津權健）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借），戴廷匡（預備組提拔）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素），姬向争（富力預備隊），梁哲宇（富力預備隊）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In: 廖培楓（標準流浪），梁家希（自由身）

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

幾時先改翻周緣德，去左美國好耐

一開post就咁多負皮
下次等9sir開入去負佢算

唔使嬲
負評全部9 sir分身比

亞冠盃 權健教練玩心理戰：傑志主守仲好

港超球隊傑志周二晚(13日)將作客中超球隊天津權健，展開首場亞冠盃分組賽，曾執教巴素利奪得瑞士超聯冠軍的葡萄牙籍教頭保羅蘇沙，賽前就向傑志大派高帽：「我觀看了很多傑志的比賽，他們在港超聯實力超群，進攻能力很強，往往很簡單就控制對手。傑志亦有具威脅的球員，技術能力及速度都很強，隊中大部分都是歸化球員，加上高水平的外援，是能力不錯的球隊。」保羅蘇沙更重提世界盃外圍賽港隊兩和中國隊一事，因此指球隊已做好所有面對困難的準備，有傳媒問及權健會否有特別部署應對傑志射手科蘭，保羅蘇沙未有正面回應，反而借機讚揚同樣出席記招的翼鋒王永帕，更搞笑指自己不小心透露了正選陣容的一員。

不過這位主帥或許想大打心理戰，向傳媒指若傑志採取主守踢法，他個人會感到高興：「當然對方教練會決定是打防守反擊，或是縮後防守，會對我們做成一定困難。我希望球員用個人能力及整體配合，把對方的防守打開。不過傑志進攻能力比防守能力更高，如果他們縮後防守，我個人會比較開心及高興，因為意味我們在前場有更多機會去控制球賽、完成射門，入球機會相對較高。」傑志抵埗後首操遇上草地結霜，明晚一戰會於晚上8時舉行，保羅蘇沙亦擔心天氣問題：「球隊昨日亦在差不多時間訓練適應一下，天氣及場地問題是影響雙方的，很遺憾場地情況未能給予球迷一場精彩的比賽，但在我們的控制範圍內的，都會全力做到最好。」

至於翼鋒王永帕於效力山東魯能時已有出戰亞冠盃的經驗，今次再獲教練投以信任一票，他表示：「很開心再有機會踢亞冠，我們仍是個年青的球隊，希望把自己的風格打出來。在新團隊、新教練、新理念下，我們短時間就達到教練要求，球員狀態好又沒有傷兵，我們希望搶得3分，有個好開始。」由於權健只開放約15分鐘予傳媒拍攝，只見權健的3位星級外援都積極投入訓練，昔日巴西金童柏圖包得只露出雙眼，比利時國腳韋素及前科隆射手莫迪斯迪似乎較Friend，如糖黐豆般孖住操。

good news

啲人會睇唔到個新post

又好似係

中國足協引入引援調節費，規定超過4,500萬人民幣的轉會交易，就要繳交相應的附加費用。但北京國安上月從維拉利爾引入射手巴卡保時，就直接啟動對方4,000萬歐元（約3.1億人民幣）的解約金，使其以自由身加盟，因此不用交引援調節費。足協今日下發新規，規定違約金都要被計算入引援調節費，以堵塞這個漏洞。

中國足協今日發布《關於執行收取引援調節費相關工作的補充規定》（下稱《補充規定》），其中一頂規定提到「對在轉會過程中，採取支付球員與原俱樂部合同約定的違約金等方式，球員與原俱樂部解除合同，以自由身形式加盟國內新俱樂部的，以所約定違約金的費用為標準計算引援調節費用。」

以上規定列明，即使球會啟動球員的解約條款，球員最終以自由身加盟，而球會所支付的解約金亦會被視為轉會費用，用以計算引援調節費。因此北京國安要為巴卡保支付引援調節費。

至於先借後買的轉會交易，《補充規定》亦指出租借費亦被視為轉會費用，會被一併列入計算引援調節費。

後知後覺

過去兩季效力天津權健的港足中堅基藍馬，雖上陣寥寥可數，惟對前東家及隊友相當熟悉，坦言傑志面對天津主場威力，加上天氣嚴寒這不利因素，明晚一戰並非「五五波」，估計主隊將以3:0獲勝。

2016年初加盟天津權健的基藍馬表示，權健是一支行軍迅速的球隊，主力除了射手莫迪斯迪、巴西前鋒柏圖和中場韋素這3名外援，以及韓國中堅權敬源，特別提到還要提防3名經驗豐富的中國國腳中場，包括32歲中場大將趙旭日，31歲左中場王永珀及28歲右翼孫可。

這名原籍喀麥隆的32歲中堅亦指，由於他跟一眾權健球員熟稔，笑言對他而言該隊未有明顯弱點，明晚傑志亞冠作客權健一戰，他坦言並非「五五波」，皆因權健的主場威力，加上嚴寒天氣或對傑志不利，故估計權健將於主場以3:0獲勝，「當然足球任何事情都可發生」。

天津權健上季中超主場錄得10勝4和1負的佳績，包括擊敗應屆冠軍廣州恒大及足總盃冠軍上海申花，雖當時主場是在海河教育園體育中心，而非今季亞冠使用的天津奧林匹克體育中心體育場，惟這支中超季軍於上月底的亞冠附加賽，憑29歲法國射手莫迪斯迪梅開二度，主場以2:0擊敗菲律賓球隊塞列斯，與傑志皆為首次晉身亞冠分組賽。

另外，本月初落實回港加盟香港飛馬的基藍馬，雖過去2仗均未有列入大軍名單，但他指自己狀態已漸入佳境，有信心下場賽事，即本月24日作客東方龍獅一戰可趕及倒戈前東家。

中超球隊天津權健即將在周二(2月13日)晚上8時的亞冠盃分組賽對傑志，賽事在天津奧體中心上演。賽前傳出消息，權健的亞冠獎金是在中超獎金基礎上加倍，也就是說亞冠獎波獎金為300萬的兩倍，即600萬元人民幣。

權健教練保羅蘇沙在賽前記者會上表示，傑志除了科蘭以外，其他球員都有威脅，絕對不敢掉以輕心。他特別點名提到傑志進攻組織不錯，但權健有信心在主場奏凱。權健外援柏圖、莫迪斯迪與韋素都有現身賽前最後一課操練，預料會正選登場鬥傑志。

史官厚

lm

本賽季馬首聯賽（次級別）有不少效力過香港聯賽的老面孔。 上賽季效力標準灝天的韓國外援李吉勲轉投Sabah FA，前@太陽飛馬足球隊 羅馬尼亞射手Voinea則加盟PDRM；前南華“水貨”，巴西裔東帝汶前鋒Almeida也在Kuantan找到了新工作。

基奧watching
gogogo

隊隊都簽哂人了，要等有人被雞

有無人睇緊西亞牙冠
烏豬隊波未過半場就射笠入左

🇺🇿又幾勁，宜家3比0🇦🇪

有無咩波睇

其實應該整雙料娛樂，入場人數會更多
垃:足總會為球會設想過咩？
又要找數過年了

4：0

lin

垃圾 drafting

好撚勁

用緊呢個，幾好用

求定聽日link

咁聽日就開下盤 但傑豬一樣要輸波 因為贏波輸盤

而家 +1.75

祖樂比見字請覆fb, 急

走在天津的大街上，這個曾是英法租界的地域，歐式建築林立，這些古色古香的樓房，現今都改建成酒店、辦公室或商店。

一間咖啡店的窗上，貼着一個「犟」字，「你知道這個字嗎？」黃洋問道，記者說，不知道。

「就是很硬頸的意思。」他笑着解釋。

黃洋的踢法很硬朗，能追的波他都一定盡力去追，意志很頑強，就是「犟」。未料講及即將到來的亞冠盃，他說自己曾經好緊張，「這幾天好很多了⋯⋯」7年前為了女友才留在香港的他，更以戀愛比喻：「就像拍拖，（落實對手）之前是覺得還在曖昧期，距離似遠還近，安靜時會想太多，例如若遇到上海的對手，回到申花主場或上港主場，又會怎樣？很期待，但也有恐懼，曾經暗暗祈求不要抽中上海。」到一切塵埃落定，則像將心愛的女孩追到手，「現在像真的開始拍拖了，決定了對手後，就以正常心態去準備一場很高級別的比賽。」

黃洋曾是上海申花預備隊隊長，在虹口作賽曾是其最大夢想，但現在回想當時，卻有不怎麼愉決的經歷。（高詩琦攝）
然而，在母會上海申花的主場虹口作賽，曾是黃洋的最大夢想，他曾是申花預備隊隊長，滿懷希望會登上中甲A聯賽（即現在的中超）代表申花一隊出賽，協助這支勁旅在聯賽和亞冠盃爭奪榮譽。黃洋坦言，自己錯過了好些機會，包括季前隨一隊到西班牙集訓，正選對多蒙特卻踢得很差，升上申花一隊的目標，最後也未能達成；而在虹口比賽的記憶也不怎麼愉快，一次是一場對南美球隊的季前熱身賽，他跟幾個預備組的年輕人在賽前獲通知，要跟一隊比賽，「那一刻真的很開心，未料球會卻給我孫祥的球衣，而不是我的球衣，頓時有些後悔！最後我踢了很短時間，表現也不好」。

另一次虹口的記憶，則是2003年一場亞冠盃分組賽，黃洋努力回想着，「那是最後一場分組賽，申花早已出局，對手是全北（汽車），所以教練讓預備組踢，我本有機會落場，卻因為有球員受傷影響了調動，結果我全程坐冷板，沒有出去踢」。他坦言，當時作為年輕球員，不太在意亞冠是什麼比賽，「只知道主力不踢就讓我們踢，也有很多主場球迷，我們重視的，只是在主場表現自己」。無奈這個虹口的記憶，依然是遺憾。

轉眼間15年過去，黃洋升上申花一隊的夢想沒有實現，但來港完成學位後，一加盟傑志就踢了7年，由亞協盃到亞冠盃分組賽，一步一步親身協助「藍鳥」成長。明天，「大哥」終於正式踏上亞洲最高舞台，儘管不是虹口，但也是在中超的球場比賽，心情又如何？他卻慨嘆：「覺得這一切來得有點遲了，球會愈來愈好，但我年紀愈來愈大⋯⋯很矛盾，我想表現自己，但我差不多35歲了，到底應該用什麼心態去比賽？我已經很難有進步，應該如何去保住位置，替球會爭取成績？一直在摸索應該用什麼心態去面對。」最後卻還是回歸那個「犟」字，「最後還是覺得要盡力，當每場比賽都是最後一場，同時也安慰一下自己吧」。

明天作客天津權健的比賽，很難踢，但黃洋仍有很強的信念，「像主客和中國那樣，知道差距，但也想有奇蹟發生。」

希莉子飛去天津睇?

留名

垃垃fb:
我們會努力是因為存在體育精神拼搏到底。
香港所謂的” 超聯“球賽，根本唔夠球隊，只要球隊有贊助商有錢鍾意就可以搞。但足總一直不改變、不進步的制度，根本沒有什麼誘因會令到球會老闆或贊助商俾錢支持，就算足總輓留都要多加考慮。一場波收入$3520但要找數四萬幾蚊，咁樣蝕錢你話有乜嘢野吸引到我哋繼續搞落去呢？

咁點解佢唔問下自己 為咩會搞到一場波收入得三千幾蚊
佢係比到平台比後生仔 但唔做marketing就想個天跌d球迷落嚟睇波/要足總做埋佢個份?

垃隊vs苦力

今天(2月10日)假將軍澳運動場舉行的菁英盃分組賽B組賽事，R&F富力以2:1擊敗標準流浪，取得三分。今日的入場人數為125人，購票人數為72人，門票收入為$3,510元正。

佢自己話唔需要球迷

咁辛苦咪撚搞啦垃垃

垃隊排緊第十 請珍惜垃垃

【Righting the Wrong 故事系列 之 最終回。出戰亞冠盃】

過去，傑志於亞洲賽嘗過不少苦頭。
今日，我們要從過去的錯失中醒覺。

不經不覺，Righting the Wrong 故事系列已走到最後，球迷與我們一同走到過去，由08年起講準備工夫的朱Sir、心態不能放鬆的王振鵬、要保持謙卑的黃洋、不容許犯錯的嘉緯、迎難而上的佐迪、要重新站起來的均宜、到要變得更强的費蘭度，每個故事都細說了過走的得與失，當中的經驗亦已叫我們好好學習。而明天下午1時，將會有此系列的最後一個故事，亞冠盃亦即將展開。
無論如何，希望球迷們可以繼續與我們懷著共同信念，讓亞冠盃之路變得更 #心懷傑志。

如果死果19個人係你屋企人 你仲會唔會有心情睇煙花

LIHKG @ Android

如果嗰個係你老豆，你仲講唔講得出上面嘅說話
句式一樣

梅州客家全隊完成泰國集訓，明天全隊將乘機回國並進行短暫的休假期，2月18日（年初三）全隊將歸隊在訓練基地集中，19日（年初四）將進行新賽季最後一階段的備戰訓練！

傑仔加油，努力爭取中甲主力

科蘭：「柏圖是個好球員，他進攻力很強，球隊要提防。我與他已交手過數次，相信今次不會有太大差異，加上每場賽事不只講求一、兩個球員，而是全支球隊的配合，所以我們亦要小心權健的其他好球員。雖然我們來自一個規模較小的聯賽，水平沒如中超般高，但無論我們是否一支強隊，我們都要盡力比賽，這場賽事會很困難，不過我們有自信去打出風格。」

科蘭講野好得體
但又有大球星既氣場
真係好想追住佢條j含

crazy

你係咬定含呀？

支國世界級，呢份野講明可以追溯返2017年夏天轉會窗，所以莫迪斯迪單轉會都要俾錢

天津

同kim dong jing 一齊睇

一日唔俾錢，巴甘布同莫迪斯迪都冇得喺中超註冊

搶分雖然是傑志出戰亞冠的主要目標，不過中場重心黃洋則認為球隊應擔當更重要角色，為香港足球出一分力：「今年終於出戰亞洲最高舞台，我們沒有包袱，當然想挑戰一下列強，但更應為香港足球做一些事情吧！除了興奮之外，每個球員都多了一份責任，去向所有人展示香港足球的風貌。」

串緊東方

笑死，自己柒左去追返人啲錢

垃fb:
可以話俾你聽球會收取轉會費都係轉駕在球員身上，所以我哋唔會向對方球會索取任何利益，但求造就到傑仔人工到頂點，包括卓耀國，我哋冇收取任何分文，係無條件讓佢自由轉會。反正收三弍拾萬，也不足以球會一個月開支，就讓球員經濟好過一點。所以流浪會多年來培養出來的球員衹要有好出路，也不計較有什麼回報。以往廷峯、學㬢、09都是一樣。

好好

垃: 冇上進心球員，不知長進，即使參加呢個所謂既”超聯”賽事，又有幾超水平呀？

bb,肥軒

肥軒意識幾好

link:

《體貼‧香港》菁英盃 R&F富力挫標準流浪

Kelvin之前話去馬拉個球員應該係馬拉人

安基斯好耐冇出

林嘉緯原來上次港超上陣一個月前
有無態？

艾馬幾快

甲組報度

話時話好似冇傑仔去天津打氣?

肥軒今季轉唔到會喇 佢踢左超過5場 只能夠搵返超聯會落班

同東方嗰場比，精神咗唔少，同埋睇得出有心踢

劉卓軒初出道真係勁到好誇張

依個傑志死忠天津人，支持同城中超另一隊

已經係佢既球王片

中國輝

學A都係

諗起足球小將小學篇
大空翼一個carry成隊魚腩級南葛小學隊

傑仔人工到頂點
徐宏傑本次轉會加盟梅州客家雙方簽約5年，首年60萬薪酬
第三年80萬
上季梅州客家助教光:
梅州球員一般5-6萬月薪, 每場球隊獎金50-100萬,一個月球員薪金+獎金, 平均十幾萬收入
季尾三場護級成功, 每人150萬獎金

【賽前記者會。出戰亞冠盃】

問：可否分享傑志賽前的狀況？

朱志光：天津這邊天氣較香港為寒冷，不過今天溫度好像有點回升，沒有昨日那麼寒冷，這點讓我稍為開心，因為我相信天氣會是球隊今仗最大的敵人；球隊目前狀態良好，自抵步後無論食、住情況皆非常理想，天津亦是一個很美麗的城市。

問：能否分享你對明晚賽事的看法？

科蘭：我們知道這將會是一場難踢的比賽，對方實力強勁之餘，球場草地看似非常結實，不過場地情況對於比賽雙方都是一樣；雖然港超實力或者不如國內，可是足球比賽始終要在場上分出勝負，實力強勁並不等於可以穩勝，縱使球隊今次有成員未有隨軍北上，不過隊友全都非常有信心，將會力爭作客全取三分。

問：請告訴大家球隊目前的狀況。

黃洋：可能由於傑志有較長期的規劃，所以球隊多年來可以由亞協盃分組賽出線，一路一路進步到16強，8強，4強，然後躋身上年的亞冠盃外圍賽，打入資格賽，到今天終於可以有機會在亞冠盃分組賽亮相。傑志球員沒有任何包袱，我們除了感到興奮之外，亦肩負起一份責任，希望可以向國內及亞洲的球迷，展現香港足球的狀況。

問：你（指科蘭）明晚或有機會跟柏圖同場交手，對於這次對壘會否感到期待？

科蘭：柏圖是位非常優秀的球員，尤其在進攻方面，我跟他以前曾經數次交手，相信明天的情況都不會有太大分別，不過足球比賽並不是個人的對決，而是兩支球隊的比拼，所以縱使柏圖是位非常出色的球員，我們亦要小心防範對手其他的成員。

問：可否分享你對天津權健踢法上的了解？以及對手陣中有哪些危險人物？

朱志光：主隊今季是作出了教練的變動，我察覺到新教練似乎希望為球隊注入小組踢法，不過球隊好像仍然受到上一任教練的戰術風格所影響，有時候會頗為直接，可是我們對此已經有所部署。至於敵軍球員方面，除了中場韋素之外，對手前線亦有把握力甚強的迪莫斯迪，而且兩翼行軍速度甚高，不過我們亦已經作好準備。

#ourfinestmoments #信念如一 #心懷傑志 #wearekitchee

true, 街波/石地接收肥軒？
or嫌佢肥？

明日另類米蘭打比大連打比

走唔郁啦

非禮女學生朱sir又想點樣啊

乜花膠台都憎小麗老母㗎咩

羅冠聰 Nathan Law
【死於「盲搶地」下嘅傑志體育中心】

【死於「盲搶地」下嘅傑志體育中心】

話說，傑志體育中心隔離有一塊地，本身係市政局年代規劃做休憩用途，政府就向城規會申請轉做住宅用途。前幾個月，喺撐場大聯盟嘅組織下，成功喺城規會申述中否決此處改劃申請，保留該地段為休憩用地。

原因好簡單，一來該塊單幢樓用地因配套問題唔適宜發展，二來該塊土地一定係綑綁傑志體育中心發展，一旦變做起樓，傑志體育中心一定會面臨拆遷。傑志體育中心拆遷係一件好可惜嘅事，傑志中心可以話係香港足球界其中一個里程碑，包含推動精英運動、社區運動同基層運動嘅元素，好多時段都係公眾同埋青年梯隊使用。建場耗資8400萬，15年7月落成，到而家只不過係兩年幾。傑志再次重申，搬遷後根本無可能有資源起番同樣級數嘅球場。所以，是次改劃對體育發展嘅傷害係相當之大，再次驗證特區政府「體育無用論」，完全唔重視足球發展。

最令人吊詭係，今次改劃係由soco（社區組織協會）同房委會聯手策動，soco帶左一班劏房家庭申述，聲淚俱下。明明該幅用地本身只規劃560戶資助出售房屋（居屋），論直接影響應該唔係處於劏房階梯嘅居民（公屋轉居屋釋放出黎嘅單位其實唔多），點解會有十幾廿個居民被動員，講到好似保留傑志就係逼害劏房戶？

今日嘅申述，我都有到場，我明確咁指出「基層住屋需要同基層康體需要」根本唔應該係對立，香港亦確實需要傑志足球場作為長遠體育發展之用。要拆，就拆成個荃灣咁大、得2600個會員，會籍2千萬、政府每年收1千蚊租嘅粉嶺哥爾夫球場，提供高達十萬戶嘅房屋供應，真正將公義從有錢人手中還番俾基層市民。咁嘅建議，卻得唔到咩和應。

上述狀況，無疑令我懷疑政府以賣弄悲情作為引子，以房屋需要凌駕其他需求，滿足梁振英延續至新政府嘅「盲搶地」計劃。所謂「施政新風、積極有為」，其實都係狗屁不通嘅廢話。以560戶居屋（拆遷傑志場可以起到2000戶）就轉移視線，犧牲體育發展，將體育需要同基層房居需求對立起來，圍魏救趙轉移粉嶺高球場富人用地視線，實在令人感到相當可惜。最後，城規會批準修改用途，2022即將落成單幢樓，傑志中心正式步入黃昏。

香港就好似一個鬥獸場，需要資源嘅基層永遠喺同一個場，為左爭蠅頭小利而大打出手，真正嘅統治階層，就喺看台大快朵頤等睇戲。而付出代價，永遠都是小市民。哀我香港體育發展。

注1：根據《香港規劃標準與準則》，以沙田區嘅人口，沙田區尚欠一個運動場館，四個體育中心。
————————

soco收新世界錢係人都知啦

佢知唔知轉嫁點解

隊波又上唔上進呢

最後，城規會批準修改用途，2022即將落成單幢樓，傑志中心正式步入黃昏。

fakenews ok?

@神rider

即係會唔會拆

佢又發乜撚野神經

大哥可否不要老

點解大哥咁鍾意用溝女做比喻

高大，靚仔，好波，高學歷，肯融入，成熟穩重，仲要係情聖

好想含

因為黃洋巴打係mk!!!!

又睇埋d星座野

呢個真 仲有日日怨婦咁嘈
不過呢到應該有啲盲毛會憐憫佢既

東方籃球搵劉德華拍片宣傳

返左傑志唔關我事啦
不過呢位老將抖左咁耐 隨時亞冠大顯神威
支那傳媒除左關心盧卡斯之外應該要關心下佢啦 隨時秘密武器

我真係諗唔明，明明轉會費係彌補球會嘅付出同將來，何來轉嫁

而家睇嚟係會搬遷

事出突然，今次班人去搞事事前好似冇人知道？

要揾塊地俾傑都有啲難度，更何況傑應該冇錢

拆左你覺得佢會搵返塊地比你咩

除有人一早準備了禮物想送給這位烏拉圭球星，亦有來自廣州的「行家」向記者詢問傑志會否到廣州比賽，希望約他訪問云云。

？

go tko la diu

傑志寒戰權健唯靠科蘭

(星島日報報道)傑志高薪禮聘烏拉圭球星科蘭，就是為了亞冠，今晚八時E組首仗作客天津權健便是試金石！雖然權健將帥星光熠熠，當地天氣嚴寒佔盡地利，但傑志主帥朱志光和隊長黃洋揚言已覓抗寒良方——近日吹襲香港的冷鋒、熱飲和仿真草球靴，勢以擅長罰球的科蘭馬首是瞻，力圖搶分。

為備戰亞冠，傑志上月喜獲科蘭加盟，此子上陣四仗即轟五球，包括射入三個精采罰球盡顯功架。不過，權健財力更雄厚，陣中擁柏圖、韋素和莫迪斯迪三大天價球星，教練是葡萄牙一代中場保羅蘇沙之餘，天津近日更處嚴寒，球場積雪結霜，天氣預報亦指當地今晚氣溫僅得攝氏一度，令甚少寒戰經驗的傑志更難發揮出最佳水準。

幸而，朱志光透露已覓抗寒良方：「上周香港氣溫驟降，體感溫度與內地北方嚴寒相近，有助球員適應。我軍每天操練或比賽後必為戰將準備熱飲，有備無患。」黃洋附和：「權健去仗亞冠外主場挫塞列斯2:0時，發現他們因場地結冰，換上仿真草球靴出賽卻發揮不佳，反觀己隊經常穿這類球靴操練，非常有利。」

嚴寒問題迎刃而解，朱志光揚言科蘭將是搶分關鍵：「權健上周派員來港，必定知道科蘭遠射有多厲害，今仗勢避免在禁區附近犯規輸罰球。不過，敵軍的顧忌百利而無一害，勢令己隊擁更多反擊空位。反之若我軍球員被侵犯，也有科蘭負責操刀罰球，一箭雙鵰！」權健剛開季，但保羅蘇沙透露大軍經海外集訓和亞冠外洗禮已操起狀態，更強調絕不輕視傑志，目標全取三分。

青年村果度? 其實好似仲好/ 現成有個足球場, 又有宿舍, 周邊配套其實比石門好

馬鞍山

我屌牙

十月個陣仲講緊乜鳩
城規會經考慮申述及意見後，決定把傑志中心及傑志中心旁的土地劃為「休憩用地」，亦即撤回有關建議。

而家又改 ？
鳥溪沙咩位置？又話起體育園個到？

Yes, 近海皮果度.. 平時多數比啲學校入去宿營呀, 制服團體去攪活動呀咁樣.

沙田石門安睦街公共房屋發展計畫包括第一及第二期，其中在傑志中心旁建屋方案為第一期，申建單幢公屋，提供約五百六十伙，但城規會早前否決了房委會申請，決定將該地重新改劃為休憩用地，及後接獲百多份進一步申述，主要認為應保留原先建屋方案，城規會昨日進行會議商討，並接納有關申述，即有關方案可再由行政會議程序申請建屋。

●佔地逾46000方呎

城規會文件顯示，該用地佔地約四萬六千五百方呎，鄰近傑志中心和安睦街花園，靠近石門工業區，該項目至提交建議建屋方案後，一直備受關注，主張建屋一方，認為現時公營房屋供應短缺，劏房戶眾多，基層人士上樓需求持續，認為即使一幅地皮亦不能少，因此建議爭取在上述地皮建屋。

而反對建屋一方，認為現時新界東一帶，經由沙田前往市區的車輛眾多，因此在交通配套未見完善的情況下，不應再加建房屋；並且認為地皮附近並非住宅區，若建屋將未能與區內環境協調，反而應該建休憩用地供市民享用。

迫害香港足球

搬去第二度 咪一樣有可能過兩年話起樓拆左佢

根本政府發展商為起樓搵籍口

唔好諗到自己咁高
佢地眼中冇放過本地波在內得撚閒bighoi你

想轉移視線唔拆高爾夫球場

咁不如係中大搵個場改建仲好

香港註定搞唔到職業足球

有間百年老店有自己場地 有球迷基礎 有條件發展 班高層就將場地改做高爾夫球場 執埋足球部

另一間花左十幾年發展 同馬會傾好起好場地 過程中已經埋晒建制堆 亦開始儲到班球迷 轉頭政府話兩三年就拆左你個場

報道係話劃傑志中心「旁」嘅用地……
即係而家2個足球場至鄉事會中間撻地

係嗰塊地定隔離？

米屈

有冇手足可以睇下個申請

用緊手機好麻煩

如果真係拆 無謂再睇香港波
成個行業發展嚟都無謂

隔離

雖然係傑志中心隔離塊地 但會議中多次提到政府物色緊地比傑志中心搬 傑志中心既地會用黎發展第二期公屋

即使有地比傑志 都仲要馬會同傑志各出多幾千萬

咁點解唔搬去搵地俾傑志搬嗰塊地呢

石門 traffic 靠一條馬鐵一條大涌橋路

已經有成堆工廈商廈甚麼 hsbc 億京 永得利 ，仲有 BU CIE ICS 黃錦輝幾間學校，河邊嗰便仲有濱景翠湖碧濤

石門個環境真心唔係幾好住
附近又冇乜配套商鋪咁
除時要走落第一城買野

反正都係公屋，政府都係求其盲搶地塞住人把口，又當係政績，點會理你住得舒唔舒服

隔離全北主場對柏似乎一定剷雪

好彩唔使咁快作客全北

傑志籌左咁多年錢又搞外隊賽又盛，結果全部倒落咸水海 cls

2012年，香港賽馬會慈善信託基金捐款1億2,670萬港元，作為《南華體育會看台重建暨足球場及高爾夫球練習場改善工程》支出的一部份，預計足球場的重新興建工程歷時4年。

南華會，還錢！

所以我覺得佢地成班都係用個屎忽嚟諗野

希望阿件下屆選新東立會，話俾大家知呢個政權係幾咁可恥，連自己友都逼害

何君堯又唔為件件發聲？、

而家港共係咁撚on99
係咁要人搬，搬條撚咩

同一區，又話搬水廠來起楼
又話城門河大球場起埋拆撚埋大圍遊樂場起綜合大樓

件件比人用完即棄啦

袓爾幾撚勁

叫班劏房撚搬去烏溪沙又會話遠

其實石門起公屋係唔反對，個位偏遠，但人地個場起左冇幾耐，就算張約到期都唔應該剷走人個場，時間人力物力都浪費哂

所以邊有人有心搞波
搞搞下又要由頭黎過

喂咁新公屋係咁架啦
唔鐘意咪唔好住

LLeo leoo
1 個月前
那個龍門是我們學校足球教練

wiki 2.0

王威信下次應該都會入局
伍件加王威信會點

531 選
爺爺老啦

王6c選新西
5pics選新東
將港足聲音帶入立法會

鳳園遊樂場

垃立選社會福利界
歐冲選飲食界
大佬選漁農界
火雞選勞工界

火雞擺明就係社福界啦
幫阿婆過馬路喎

當年佢帶隊上勞工處嘛

地產及建造界 豪哥

有冇人有印象，艾馬第一次黎香港之前係踢邊間會？定係黎學踢波？

施麗珊，蔡耀昌，何喜華呢3個仆街冚家鏟真係賣港既極致

【Righting the Wrong 故事系列(最後一篇)】球隊管理李永波 - 「足球就是一樣難以預計的事情，強隊未必一定取勝，勝負還需取決於球隊臨場發揮，你說對嗎？」(2018年)

多年來伴隨著傑志踏遍東亞、西亞不同國家，與球隊一起出戰過大大少少不同的亞協戰役，嘗盡藍軍於過去十數載之中，每一份於亞洲賽場的喜悦和傷痛。快將72歲的傑志球隊管理李永波，腦海裡忘記了的亞協戰役，比起許多藍軍球迷所記得的，或者更多。但忠心耿耿在過去十多個寒暑之中，一直默默地守護、照料著過百名進出過傑志球隊更衣室的華、洋球員，這名廣被歷代傑志戰將，親切喚作「波記」的慈祥長輩跟所有藍軍球迷一樣，此刻眼中只有今天晚上，由傑志作客火併天津權健的亞冠盃分組賽比賽 – 一場將會永遠載入傑志球會歷史上的賽事。

縱然迎著天津寒風刺骨的天氣，波記聲若洪鐘地道出，快將見證傑志球會史上，首次亮相亞冠盃分組賽的感覺。

「多年來全靠每一位傑志球員默默耕耘，一步一步的向上爬，由最初攀山涉水出戰水準一般的亞協盃賽事，到今天亮相於全亞洲最大型的球會比賽，迎戰水準截然不同的頂級亞洲球會，回望過去這十多年球隊所走過的每一段路，此時此刻亦覺得有點感概、恩惠。起碼外界現在也知道，傑志是香港的頂級球隊，在亞洲足球之中亦有一定知名度。」波記說畢後，面上亦泛起一絲滿意的微笑。

從2008年於亞協盃分組賽出局，到今天藍軍行將首度踏足亞冠盃分組賽比賽舞台，波記可謂見證著球隊近年於亞協舞台的崛起。「近年成立的賽馬會傑志中心，對球隊這幾年在本地及亞洲賽事爭取佳績亦有莫大幫助。從前我們需要打游遊擊在九龍仔公園或石硤尾公園操練，無論對球員或球隊管理都不甚方便。現在有了專屬的操練場地，球隊可以專心一意每日操練，起碼為球員準備裝備一事上面，亦相對地方便。」波記一邊笑著手托眼鏡架，一邊笑著道。

多年來與傑志一直風雨同行，少不免經歷過刻骨銘心的亞協戰役，惟這名傑志大軍的「天字第一號」守護者，卻笑言已經記不起讓其最為難忘的亞洲球會戰事。可是對於藍軍在上屆亞冠盃資格賽力拚負於韓職球隊蔚山現代腳下一役，這名傑志球員背後的「爺爺」，卻有其一番見解。

「上屆傑志在亞冠盃資格賽遇上蔚山現代，外界很多人都以為我們會大敗而回，但我坐在後備席將一切看在眼裡，卻覺得球隊眾將已經竭盡所能，而且演出亦見出色。我知道大家最近在網上回首球隊過去的亞協賽事，希望從失敗中學習，但有時足球就是這樣，全力豁出去亦要落敗而回，所以實在沒有辦法。有過上年的經驗，我相信傑志只要在今屆能夠在各方面嘗試再求進步，部署上再做好一點，成績方面應該可以再進一步。」

平常總愛跟相熟球圈好友聊聊「波經」，波記對於今天晚上，傑志作客天津權健這場亞冠盃分組賽大戰卻不願多作推測，只是閃過其招牌笑容及笑聲便大聲道：「嘿，戰術及所有其他部署，就要看朱Sir（傑志主教練）及其教練團了（笑），我只有繼續專心在自己的工作之上，為球員準備多一點的禦寒衣物，叮囑他們在這寒冷的天氣之中，要多穿一點衣服。」依舊是一派慈祥的樣子，彷彿就是爺爺照顧一眾孫兒的樣子。

不過藍軍球迷可別給波記一副鄰家爺爺的外表所騙到，全因這位多年來心懷傑志的球隊忠臣，對於勝利的渴求，跟隊中所有球員比較，其實只有過之而無不及。縱然一直堅持自己只是球隊內的小角色，不過波記對於傑志快將初戰亞冠盃分組賽，內心始終難掩激動、期盼之情。

「作客面對天津權健這一役，必定是我加入傑志這十多年以來，所參與過的最重要比賽。雖然天津權健牌面上實力或許較傑志為高，可是我確信球隊有一定機會可以取得分數。足球就是一樣難以預計的事情，強隊未必一定取勝，勝負還需取決於球隊臨場發揮，你說對嗎？！」說時雙手緊握拳頭，仿如在大戰前夕，傑志教練團於更衣室內鼓勵一眾藍軍球員般激情。

「其實我只希望球員到時可以全力拚搏，盡力而為，只要能夠豁出去，最終賽事以甚麼比分完結，已經不用再去細想太多……不過大家千萬要避免在賽事中拿到不必要的黃牌，因為在客場比賽，甚麼事情都有可能發生！」

大戰前夕，仍然是那一位時刻不忘關心、守護傑志球員的可愛爺爺。

#RightingtheWrong
#信念如一
#心懷傑志
#wearekitchee

董之英去烏溪沙遠唔遠？
搬傑志中心，除咗搬遷和建築費，亦要考慮董之英班學員

🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿🇬🇭🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿🇨🇳🇧🇷🇮🇱🇵🇭
🇩🇪🇳🇬🇭🇰🐥🇭🇰🇪🇸🇪🇸
🇦🇺🇰🇷🇧🇷🇺🇾🇭🇰🇭🇺🇨🇳
🇧🇷 信念⚽如一 🇭🇰
🇧🇷🇪🇸🇨🇳🇭🇰🇰🇷🇭🇰🇧🇷

港隊為備戰賀歲杯，今天進行首次合練，正在處理轉會的前鋒卓耀國因事告假缺席。

2018狗年賀歲盃 – 香港代表隊補選事宜2018-02-13

本會早前已公佈有關於2018狗年賀歲盃香港代表隊的決選名單，球員顏樂楓受傷退隊。

2018狗年賀歲盃 – 香港女子代表隊決選名單公布2018-02-13

2018狗年賀歲盃將於2月19日(大年初四，星期一)下午假旺角大球場舉行。香港女子足球代表隊將於當天下午1時30分迎戰尼泊爾武警部隊(女子)，現公布香港女子足球代表隊20人

link

補腸B咁重要都唔打出黎

守門員

梁蔚雅 (傑志)、吳卓蔚 (愉園)

後衛

郭靖雯(公民)、馮雪雯((車路士足球學校(香港))、馬澤純、王素嫻 (愉園)、

鍾貝琪、賀允同(傑志)

中場

陳詠詩、吳穎琴、韋婉婷 (公民)、湛靜雯、姚希雯(愉園)、劉蕊澄(傑志)

前鋒

馮雅琪、何玫薇、袁凱狄(公民)、李頴欣、蘇鎧霖(愉園)、秦正行(傑志)

本會早前已公佈有關於2018狗年賀歲盃香港代表隊的決選名單，因球員顏樂楓受傷退隊。球隊現在補選以下球員作為替補:

後衛

楊賜麟 (標準流浪)

賀歲盃 港聯開操！郭Sir大讚球員落力
02月13日(二) 12:23

為備戰於大年初四（19日）賀歲盃對香港代表隊一仗，香港聯賽選手隊（港聯）周二（13日）早上於掃桿埔運動場開操，18位入選決選名單的球員均有出席。由於陽光元朗中場狄卡奧早前在比賽期間受傷，而香港飛馬翼鋒艾華則在操練初段腳部感到痛楚，因此兩人在場邊接受治療，並於操練尾段時在場邊跑圈。

對於球隊在首課操練的表現，主教練郭嘉諾大讚一眾港聯成員表現落力︰「我非常滿意球員表現，我同班球員講，我覺得今日呢課操練應該畀公眾同本地球員入場，個質素係一流。『猜馬騮』嘅質素係喺香港隊未見過，係好好睇，而且佢哋成班係冇保留，成個訓練個強度同競爭性好高。我哋香港本土球員有時練習會留力，畀7至8成左右，但成班外援練習係習慣畀足120％，而喺練習同比賽係一樣。」

「郭Sir」坦言陣中成員均獨當一面，目前面對着排陣選人的問題，更笑指球隊可擺出6前鋒的陣式︰「的確係有選擇困難，我哋依家有6個前鋒，你見好多球員都有個人能力，所以今場比賽我會畀佢哋喺前線自由發揮，我預期呢場波我哋會好進取。」郭嘉諾亦補充道，球隊大部份成員均會平均獲得一定的上陣時間︰「球隊目前試緊好多前鋒組合，但係我會幾肯定好多球員起碼都會有45分鐘嘅上陣機會。」至於狄卡奧及艾華經隊醫檢查後，已確定傷勢無大礙，兩人均可於周四（15日）復操。

賀歲盃 港聯開操！郭Sir大讚球員落力

為備戰於大年初四（19日）賀歲盃對香港代表隊一仗，香港聯賽選手隊（港聯）周二（13日）早上於掃桿埔運動場開操，18位入選決選名單的球員均有出席。由於陽光元朗中場狄卡奧早前在比賽期間受傷，而香港飛馬翼鋒艾華則在操練初段腳部感到痛楚，因此兩人在場邊接受治療，並於操練尾段時在場邊跑圈。

對於球隊在首課操練的表現，主教練郭嘉諾大讚一眾港聯成員表現落力︰「我非常滿意球員表現，我同班球員講，我覺得今日呢課操練應該畀公眾同本地球員入場，個質素係一流。『猜馬騮』嘅質素係喺香港隊未見過，係好好睇，而且佢哋成班係冇保留，成個訓練個強度同競爭性好高。我哋香港本土球員有時練習會留力，畀7至8成左右，但成班外援練習係習慣畀足120％，而喺練習同比賽係一樣。」

「郭Sir」坦言陣中成員均獨當一面，目前面對着排陣選人的問題，更笑指球隊可擺出6前鋒的陣式︰「的確係有選擇困難，我哋依家有6個前鋒，你見好多球員都有個人能力，所以今場比賽我會畀佢哋喺前線自由發揮，我預期呢場波我哋會好進取。」郭嘉諾亦補充道，球隊大部份成員均會平均獲得一定的上陣時間︰「球隊目前試緊好多前鋒組合，但係我會幾肯定好多球員起碼都會有45分鐘嘅上陣機會。」至於狄卡奧及艾華經隊醫檢查後，已確定傷勢無大礙，兩人均可於周四（15日）復操。

可以想像下無入藉兵嘅港隊會點

港聯一齊Die for HK啦

屌佢老母拆撚曬禮賓府政總高球場中環啲商業大廈 咁咪有得起樓

所謂既民主派民生派

Btw 好後悔冇去申述

大埔公路上周六發生致命車禍，在農曆年前奪去了19人性命，按中國傳統亡者會於「頭七」（即過身後的第7天）回到人間。今次車禍死者的「頭七」正值大年初二，特首林鄭月娥昨宣佈，應社會有聲音反映及支持下，取消初二舉行的煙花匯演。不過，親建制派的facebook專頁「港人講地」昨分享該新聞後，竟招來大批網民留言批評林鄭擺姿態討好政客，更直指「不如取消埋農曆新年假期啦」。

繼2012年因發生南丫海難撞船事故，而取消翌年的國慶煙花後，今次車禍為港府再次取消煙花以表哀悼。林鄭在宣佈取消時提到，相信決定會得到廣泛市民認同，同時亦已與贊助商其士集團商討，並由該集團所節省成本捐予死傷者及家屬。

不過在「港人講地」的fb專頁上，對取消煙花的爭議聲卻此起彼落。不少網民留言直指，事故發生後就有「黃絲政客」提出此要求，認為林鄭是單方面「跪低」討好他們，卻無視了本港基層家庭一年等到晚期待可以有煙花作免費的消遣節目，有網民甚至怒斥林鄭為「港版蔡英文」。又有人指每年、每日都有車禍，是否每年都要取消煙花致哀。留言中有網民則反駁罵者「無人性」，指一年3次煙花只是暫停1次以向死者家屬表示哀悼，對有人將任何事件都以政治化眼光大嘆感涼薄。

【網民留言】

John Chan 她是港版蔡英文，明親中暗獨港！！！
Tim Yu：有冇照顧低下層家庭平日無消遣，難得初二有免費娛樂煙花表現呀？！！！單方面討好黃屍政客垃圾
Jay Liu Chun Fai： ...香港永遠就係咁，一定做一點意識形態上嘅事嚟話畀全世界知佢哋好有良心!!
Wilson Man ：一單重大交通意外。大家都覺得係慘劇。內心都哀掉吓。但是否要突然取消煙花匯演。全港市民及遊客同佢地做頭七吖
Faye Queenie：習總表示深切慰問喎
Peter Leung：原來港人講地d人咁涼薄 廢青拍埋去真係甚麼都不是
冼嘉文：睇見啲留言真係睇到火都黎...發生咁大件事死傷多人仲有乜好慶祝？

sor 無人識

阿jay原來係廢老

[member]認真一問 香港點樣可以考到經理人牌/做到經理人 [member]

屌 撳錯無加密到

香港差唔多全部經理人無牌 e.g. kevin

有人脈/門路就得

[急問] 有無人知有咩地方可以睇到今晚傑志場波?

巴打加油

「我起初是因為2009年一個天津籍球員魏仲虎加盟傑志而開始留意的，然後這兩年開始親身坐飛機到現場支持，單是去年已經來香港7次，但要說最重要的就是那場4-1煞科大戰，能親眼目睹球隊封皇，實在相當興奮！」侯曉曚由2016年開始，兩年內超過十次現場觀看傑志的比賽，入場睇波的頻率可能比一些香港人還要高。

2016-09-29 19:05:43
近日，一則《魏仲虎犯詐騙罪一審刑事判決書》曝光，原天津泰達球員魏仲虎被法院判處有期徒刑五年並處罰金3萬元。

事件的起因是，2010年10月魏仲虎事先將自己位於天津的房產過戶給他人，隨後又用該房產做抵押並以父親重病為由騙取王某某423000元；據悉，魏仲虎騙取的贓款全部用於賭波，在2010年12月，兩人約定歸還日期之前，魏仲虎失聯逃匿。被害人王某某報警，在2015年，警方將魏仲虎抓獲。

事後魏仲虎家人賠償王某某10萬元並達成還款協議，雖然獲得了王某某的諒解，但法院最終還是以非法佔有他人財產判處其有期徒刑五年並處罰金3萬元。

魏仲虎1983年出生於天津，與現役泰達隊員曹陽等人為一批長大的球員，並代表國青參加過2002年亞青賽，在2003年魏仲虎迎來在泰達出場的機會，但隨後表現平平，最終在2005年轉投中乙的天津火車頭，到了2008年魏仲虎重回泰達試訓，但未能得到啟用，隨後他逐漸淡出人們的視野，轉投香港聯賽等隊踢球。

加油

以應屆省港盃冠軍成員為班底的港隊，今日下午展開首課操練以備戰大年初四舉行的賀歲盃。是日操練有16人出席，包括獲補選的楊賜麟(頂替因傷退隊的顏樂楓)，而卓耀國及陸志豪就缺席。

賜b=b隊補選專員

最終蒙古電力主場0-4慘敗於火炬體育團腳下，後者基本鎖定正賽名額，這也意味著亞協杯將連續兩年出現兩支朝鮮球隊參加東亞區小組賽的情況。

下屆開始亞協東亞區最後一個小組賽位就係香港足總盃冠軍以及北韓二哥之爭

遲d兩隊香港球隊參加東亞區小組賽?

外圍賽贏到北韓嗰隊就係兩隊港超踢

過左北泡個關先啦
分組賽仲要年年同北泡困獸鬥

認真 香港球隊有3+1應該可以輕鬆贏金仔
仲要香港主場一場過
唔洗咁擔心

好驚今晚冇link..

今年見到東方咁，都唔好抱太樂觀嘅心態

唔好對護級隊太有要求 ok?

唔洗擔心，北韓亞協mama, 無外援

北韓最勁果d球員去左歐洲

但如果足總盃爆冷俾理文/元朗呢啲贏既話我諗都唔樂觀

靠羅神

1.2 城規會於2017年9月15日和2017年9月22日考慮各項申述及意見後，決定接納／部分接納932份申述(R1(部分)、R2(部分)、R4(部分)、R5(部分)、R204(部分)、R207(部分)、R216(部分)、R359(部分)、R403(部分)、R438(部分)、R566(部分)、R588(部分)、R748(部分)及R749至R1667)，把修訂項目A建議用來發展公共房屋的安睦街用地(該用地)由「住宅(甲類)6」地帶還原為「休憩用地」地帶。城規會就各項申述和意見進行商議時，大部分委員認為，在現階段獨立把該用地由「休憩用地」地帶改劃為「住宅(甲類)6」地帶尚未合時，因為未能確定毗鄰現時由傑志足球中心佔用的「休憩用地」的長遠土地用途規劃。他們認為，應在有關搬遷傑志足球中心的未來路向更為明確後，才根據整個地區的用途，並連同河道沿岸整個狹長的「休憩用地」地帶來全面檢討該用地的長遠用途。有關的城市規劃委員會文件第10335號及上述城規會會議的記錄存放在城規會秘書處以供委員查閱，同時亦載於城規會網站。

...

1.4 2017年12月1日，城規會決定根據條例第6D(1)條1，F187至F189無效，應視作不曾作出。城規會亦決定一併集體聆聽合共186份的進一步申述(即F1至F186)，原因是該些進一步申述全部關乎建議的修訂項目。

...

2. 進一步申述

2.1 全部186份進一步申述(F1至F186)均反對修訂項目A把該用地由「住宅(甲類)6」地帶還原為「休憩用地」地帶。F1及F2分別由房委會建築小組委員會主席及房委會委員提交。F3至F186由香港社區組織協會及個別人士提交，內容相同／相似。進一步申述的理由及建議概述如下：

進一步申述的理由

公共房屋(下稱「公屋」)的輪候時間長

(a) 公屋輪候冊上的申請者獲首次編配單位的輪候時間已由3年(2014年3月)增至4.7年(2017年6月)。當中，長者一人申請者的平均輪候時間增至2.6年；3至4人家庭更輪候超過6年。鑑於土地供應短缺，公屋輪候時間長，零碎地改劃土地以便早日興建公屋實屬必須、迫切而且重要。

對公屋建屋量的影響

(b) 資助出售房屋是公屋發展的重要部分。為了達到2014年《長遠房屋策略》訂立的建屋目標，房委會別無選擇，唯有在大大小小的可用土地上建屋。如延遲改劃該用地作住宅用途，有關的公屋發展項目便不能在2021-22年度落成，供有需要的基層市民入住。成本效益固然是需要關注的問題，但房屋供應往往是優先的考慮。

住宅及康樂用途共存

(c) 擬議發展不會在交通、視覺及通風方面造成嚴重影響。有關樓宇將會採用適當的設計，包括把樓宇位置往後移和選擇適當的座向，以盡量減輕傑志足球中心可能產生的燈光和噪音所帶來的影響。在傑志足球中心搬遷前，該用地的公屋項目可與傑志足球中心共存。在傑志足球中心妥善地重置後，安睦街的下一階段公屋發展才會展開。

沙田的休憩用地

(d) 根據《香港規劃標準與準則》，區內的地區休憩用地和鄰舍休憩用地足夠應付沙田規劃人口的需要。倘沒有強而有力的理由不批准發展公屋，尤其是在安睦街發展公屋(在安睦街發展公屋所造成的一切影響已證實可以接受)，發展公屋應屬優先項目。

進一步申述人的建議

所有進一步申述人(F1至F186)均建議把該用地改劃為「住宅(甲類)6」，以作住宅用途。

3 . 規劃考慮因素及評估

對進一步申述的理由和建議的回應

公屋的輪候時間長

...

3.6 正如《長遠房屋策略2017年周年進度報告》所述，假設所有覓得的土地能如期順利推出作建屋之用，政府覓得可供在2018-19至2027-28年度十年期興建約237000個公屋單位的土地，落後於280000個單位的十年供應目標。倘安睦街的擬議公屋發展項目未能落實，整體的公屋供應情況將會進一步惡化。

住宅及康樂用途並存

3.7 政府物色到約210幅具發展房屋潛力的用地，該用地與毗連的傑志足球中心用地是其中一幅用地，建議作發展公屋之用。傑志足球中心現暫時佔用了沿河畔的「休憩用地」的部分地方，鑑於傑志足球中心的遷置安排尚未有定案，政府已決定先於該用地進行發展，以應付對公屋的殷切需求。因此，只會建議在分區計劃大綱草圖編號S/ST/33上把該用地由「休憩用地」地帶改劃為「住宅(甲類)6」地帶。

3.8 房屋署表示，擬在該用地興建的公屋會從其東面邊界後移約20米，以便與傑志足球中心之間留有緩衝距離。根據目前的建議，大部分單位會朝向城門河或毗鄰的安睦街花園，以盡量減輕傑志足球中心對有關住宅可能造成的燈光和噪音影響。雖然擬議發展項目最低兩層低於傑志足球中心的燈柱頂部，但由於燈光是向內和向下照射球場，預期那些單位不會直接看到光源。房屋署在詳細設計階段會進行環境評估研究，處理環境可能受到的影響，以供環境保護署審批。所採取的緩解措施將會符合相關法例要求。

3.9 為滿足市民對體育設施的需求，民政事務局已在政策上支持興建永久足球中心。政府正進行選址工作，為永久遷置傑志足球中心物色適合的用地。在物色到永久遷置傑志足球中心的用地，以及在遷置安排有定案前，傑志足球中心用地不會改劃作其他用途。

沙田的休憩用地

3.10 該用地及毗鄰的傑志足球中心原本預留作前市政局的地區休憩用地用途，但無發展該休憩用地的計劃。為了應付短期至中期的房屋需要，政府物色了這兩塊用地為具發展公屋潛力的用地。安睦街的擬議公屋發展項目不會對該分區計劃大綱圖所涵蓋地區的休憩用地供應造成重大的不良影響。倘該用地劃作住宅用途，沙田規劃區按規劃人口計算的地區休憩用地及鄰舍休憩用地，仍較《香港規劃標準與準則》的規定分別多出17.96公頃和62.94公頃。此外，石門區現時已有多幅休憩用地，即安景街公園、石門遊樂場、安睦街花園和毗連碩門邨二期的河畔長廊。該公屋用地西南面一條20米闊的公眾河畔長廊亦已保留作休憩用地，供市民享用。河畔長廊設施的落實時間會與該房屋發展項目的落成時間配合(圖FH-5)。餘下的河畔用地目前已封閉，並由傑志足球中心佔用。在傑志足球中心搬遷後改劃騰出的用地，便有機會打通河畔餘下的地方，形成連貫的河畔長廊，由碩門邨二期連接到沙田整個公眾休憩用地網絡。

[休憩用地 = 體育設施?]

5. 規劃署的意見

5.1 基於上文第3段所作的評估，規劃署維持先前的意見(即該用地適合作住宅用途)，並認為不應按照修訂項目A的建議修訂該分區計劃大綱草圖，理由如下：

(a) 該用地已平整，而且附近是港鐵石門站和石門的零售配套設施，因此適宜用作興建公屋，以應付短期至中期的房屋需求。技術評估結果顯示，擬議發展將不會對周邊地區的交通、視覺和空氣流通造成嚴重影響；

(b) 按照《香港規劃標準與準則》，區內的地區休憩用地、鄰舍休憩用地和各種「政府、機構或社區」設施，大致足夠應付該區的需要。此外，小瀝源明渠沿岸一條20米闊的公眾河畔長廊已保留作休憩用地，供市民享用；以及

(c) 現時的用途地帶改劃不會影響傑志足球中心的運作。待傑志足球中心的遷置安排有定案後，該中心現址的土地才會改劃作其他用途。5.2城規會可考慮應否基於上述理由，接納F1至F186的意見。

TPB minutes 未放上網

香港社區組織協會 認撚住呢個組織

支那人又好香港人又好，入咗伙一定嘈

根本唔應該起嗰到

改用地位置

申述文件

於年初勇奪省港盃的香港代表隊，周二（13日）下午於掃桿埔運動場開操，以備戰大年初四（19日）上演的「2018狗年賀歲盃」對港聯的賽事。港隊首課操練除了顏樂楓因鼻骨骨裂而退隊，並由楊賜麟作為替補外，亦分別有陸志豪及卓耀國缺席操練，前者因病請假，而後者則因為要辦理護照而未能現身。

對於港聯一眾外援無論在球隊攻力或整體實力，均在以年青球員為骨幹的港隊之上，主教練廖俊輝則認為今次是一個鍛煉的好機會，並強調球員要在面對強敵時養成一種習慣︰「出到去國際賽就會遇到有體能、快速同身型好過你嘅球隊，你要面對呢啲壓力就要習慣，尤其是今場係表演賽，就更加需要去習慣同唔好介懷，盡力去做好自己就可以。呢場波係表演賽性質，壓力方面唔會好大，可以踢得放啲，但係踢波始終要認真，要有好表現就一定要積極，整體進攻防守嘅紀律要做得好，要畀外界睇到球員係有活力同進取心。雖然面對住港聯實力咁好嘅球隊，但係要踢啲精彩嘅比賽畀大家睇。」「廖Sir」亦透露，港隊今次選出18人的決選名單，是希望每位球員最少可以上陣半場，因此球員不會特別有正副選之分，甚至不排除球員在被換走後再落場踢，以給予球員爭取表現的機會。

卓耀國則因為要辦理護照而未能現身。

海外集訓？

支拎一定有

墨爾本勝利 3:3 蔚山現代

會唔會太遲

艾傑臣先開紀錄

我川 0:1 上港

井川又柒
victory harbour喺邊度啊？我淨係知Victoria harbour咋喎

無人講伍健要求足總同狗志賠500萬？

Kitchee demand more than HK$5 million after Champions League rejection

Hong Kong Premier League heavyweights Kitchee are understood to be demanding more than HK$5 million in compensation after being refused their place in the group stages of the 2017 AFC Champions League.

The Hong Kong champions confirmed a notice of arbitration had been sent to fellow Premier League club Eastern, Hong Kong’s representative in last year’s tournament; the Hong Kong Football Association; and HKFA chief executive Mark Sutcliffe, although the club preferred not to disclose further details.

如果俾我朗攞埋足總盃
請決賽輸家反省下

支持件件告埋政府

好似今朝全州世界盃球場都仲係成地雪

黃洋巴comment下

negligent misstatement?

才疏學淺

理文 Lee Man
13 seconds ago
理文主題曲《突破》MV終於出世喇！！
好多球迷都估中喇，首歌由Alan布志綸主唱，唔講咁多即刻去片！

我淨係知何廢老一定講:伍健隻手遮天！

亞協外係兩回合的

玩具隊2月26日主場打中國

理文當球迷on9

支持冠忠巴士告埋一份
當係五年計劃投資回報同埋換取南區繼續做私家雞

柏雷
領先全北

啱啱睇咗highlight

點解睇落蔚山今年啲防守好似差左咁多

反傑迷反到去撐對家仲撚戇鳩

蔚山上年有勁過?

我反東都唔會撐清化啦

兩粒仲要作客

on9 Choy

cls

0-2

唔通柏先係最勁嗰隊

出乎意料

孫準浩洪正好李在成金信煜正選都搞成咁

between 李載順 李在成 撞英文名

AFC Match Centre 叫 Lee Jae-Sung I 同 Lee Jae-Sung II

全北都頗欠創造力
進攻基本依靠反擊同兩邊側翼

票投民建聯啲friend

柏雷素爾竟然好勁，3月亞冠兩場打傑志
唔使望拎分了

柏雷應該係咁多隊日職打亞冠最有心個隊
無乜可能偷到雞
傑志其實都係望支那狗身上拎分

全北又換李同國

金信煜成架坦克咁夾硬逼開

條垃圾除咗捉字蝨 私怨大過天仲識啲咩

又靠李同國

年年都一樣

金信煜超級大傻仔

川崎無咗井川搞成咁

定係真係去歐洲

全北反CUP

朱蛇
明知保連奴rwb連南區都搞唔掂

有唐文唔撚用 就黎同廢金一樣走火入魔

出乜撚野保連奴呀
CHU OUT

CHU OUT

辛祖以為係港超呀，3個夾你都照搓波

無人開 post

有冇人開post

屌你老母辛祖
仲衰過麥花臣班阿伯

me

係時候20蚊放原價100嘅學生亞冠飛止蝕

都唔知搞乜 踢532 諗住你打防反啦 出兩個最慢既係前 又有個慢+唔撞得既av 真係好撚野

保連奴
繼續用佢打翼衛啦

豬蛇out啦
死攬paulinho打右翼衛
出av打防守唔知咩玩法

牛榮>保連奴

為左用鬼所以出保連奴

踢得算係咁了，保連奴og 有啲無運，modeste 身位dat 贏helio 係個人技術取勝

第三球就真係抵輸

辛祖勁到

學埋東方d on9野 平時都少上陣既球員 亞冠竟然正選

寧願出泡泡龍🙈

有冇01睇波現場報導？

重覆犯錯，古有聰頭，今有保連奴

西方秘密武器聰頭
Kidchild secret weapon Paulinho

龍仔 > av

谷神星贏9：0

點解早幾年平陽會贏到全北

下半場權健hea攻 傑志一樣破唔到蛋

打得幾好

件件？

lester 自己幫辛祖翻譯

唔洗請牛堡

燈左

辛祖除咗同人哋嘈之外嘜都無做過

靠李同國 super sub 喳嘛

年年都係

國爺究竟幾時退休

yes

時代過去了

朱蛇可打352真係on撚鳩

不如條數拖埋落主場打支那隊玩埋

目標1分

基藍馬好準

主要都係用人問題，陣式又唔覺太大關係

艾力士跑動積極

咁又真係咁上下比數

exactly
3-0

Kiki

有内幕

最尾個輪kiki估幾多 我gun!

失敗並不可怕，保連奴才是可怕。

有冇人覺得recio踢得幾好

1個12碼
1張紅牌
1個全餐

yes

下半場初段上前場幾乎好似以前亞協咁屈

分析賽程
其實主場打權建應該傑志亞冠惟一搶分機會
權建水平未至於無得打，泊好巴士係福地旺角場有機

柏雷打亞冠好認真，兩場3月打必定搏盡雙殺傑志爭出線，全北唔使講

好多隊小組尾場執分，但傑尾場打全北

成隊得保連奴 av 真祖係踢得差

3球15分鐘內失

根本出科蘭前面一定要有個衝得撞得幫佢開路 佢就打影子前鋒自由走
出高比同AV真係累鬥累

你知道半杯水的哲學嗎?
我地仲有五場去教狗志同東狗做人
和兩場咪得

如果好彩遇上權建外援停賽/傷，更係大有機會

列斯奧引球推進能力好好

一係望全北提早出線

忽然諗，個個屌fuckpaul 辛祖，廢朱下場就聽大家話出盧12 人瑞安基斯

標準流浪簽下27歲的日本中場佐佐木週，上賽季效力菲律賓環球，並在亞協杯中出場。

馬會不如請基藍馬寫亞洲波專欄

元朗要降班了，橙

全北出後備都未必夠打，支那球員廢d就咩姐

佐佐木希

🇵🇭Ceres–Negros 9–0 🇰🇭Boeung Ket Angkor
痴線
不過呢隊Ceres應該勁過傑志

波衫正面要有number係咪亞冠要求
聯賽版冇靚好多

垃:在香港，只要有錢就可以搞波啦！

試想像下你地個三林可以當本地球員咁玩
到時就十一林嫁啦

係 有要求心口有一定大小既number

正義馬就算知道內幕都一定唔會買外圍囉！

都似 廢朱猶如羅渣士，明明係垃圾但係聯賽屈其他隊仲垃圾

識出下場一定係咁出

王振鵬
金奉珍 艾里奧 列斯奧
唐建文 黃洋 華杜斯 dani
科蘭 alex 費蘭度

龍仔 同 jordi下半場先換

香港就叫外圍
過大海咪唔係外圍囉

垃圾朱點會用唐文

垃圾豬

豬蛇好波
求你永續傑志大元帥

一路都覺得唐文唔差
職責之內既野都做得到
反而保連奴真係好雞肋根本冇位踢
格硬質個翼衛位比佢
豬蛇

放返佢打前la

穀神星得益於全套的歸化球員和外援。 客場對陣布里斯班獅吼的11名正選球員，除了3名西班牙外援，其餘8名菲律賓籍球員，連同替補出場的西恩·卡恩全部都是歸化球員，分別來自愛爾蘭、德國、美國、荷蘭、比利時和西班牙，替補席的4名本土球員連1分鐘出場時間都未撈到。部份歸化球員大有來頭，防中施羅克長期效力德乙菲爾特，還有短暫的德甲履歷；英格雷索則來自漢堡青訓體系，曾入選德國U15。

如無意外應該亞協冠軍

望到今日妹祖就好掛住盧卡斯

上季佐佐木週亞協入三球
亞協環球3:2 柔佛dt 果埸佢入波

片:

做到垃隊救星？

仲有得外流

早D走啦 好行唔送

佢地俾得起錢，你慌佢唔會去

朱力士竟然無正選

Rodgers第一場執教Celtic, 無記錯係歐聯輸俾隊直布羅陀冠軍嘅
聯賽隊波自動波，當時格流又未升返上嚟
去到歐聯俾PSG 456

[ 天津權健 3 : 0 傑志 ] 簡評藍鳥表現！

王振鵬：初段救出莫斯莫迪的必入頭鎚，但所失的第一球同是莫斯莫迪的頭鎚，而這球看來是阿鵬反應慢了，沒有伸盡手去救。下半場救出對手的罰球還是漂亮的！

列斯奥：左中堅，不是被進攻的位置，發揮尚算穩定，還有機會殺上前助攻。

艾里奥：傷癒不久，狀態應未恢復最高水準，跟人與攔截的反應不如季初和在港隊時般銳利。

金奉珍：右中堅的他，補位與攔截還是到位的，特別是為右翼衛保連奴的協防。所失第三球有點責任，跟甩了入攝的孫可。

費蘭度：面對高幾班的對手，平常的高速沒有特別優勢，較多用在防守上。到下半場尾段在進攻上才發揮自己上腳與盤扭的特點。

華度斯：依然在中場中位置作串連，但面對較高水平的對手，身體對抗性還是輸蝕了。

黃洋：個人認為在傑志的防守體系發揮較為穩健的一個，這位中場屏障為後防堵截了很多傳球，亦夠硬淨與對手對碰。

保連奴：這個右翼衛成了天津權健強攻的位置，脆弱的防守力、意識與位置感，多次被對手找到空位突破與傳中。最大的亮點是不幸地替傑志攻入首個亞冠入球，一個烏龍球。

科蘭：去到亞冠科蘭沒有展現出港超的超班水平，今場連傳球與駁腳都做得不好，連球隊僅餘的罰球攻勢都浪費了。

辛祖：碌碌無為，拖慢球隊的反擊，停球護球的失敗都看出他與對手實力的差距。下半場尾段再投入比賽，加快推球速率配合球隊進攻。

林嘉緯：本以為在攻中出現，但最後還是在右翼位協防。有些停球與直線仍能展現他的踢球風格，但前場球員還是配合不到。

唐建文：64分鐘入替保連奴。面對稍為放鬆的權健，唐文所受的防守壓力不大。八十多分鐘殺入禁區撞射炒高，浪費了一個黃金機會。

艾力士：73分鐘入替林嘉緯。為前場進攻注入速度。

鄭展龍：81分鐘入替科蘭。為前場進攻注入活力，有下盤球連過兩人看出他的潛力！

總結：上半場初段兩隊節奏極慢，看似傑志守得不錯，但同時間他們是無法組織進攻，感覺科蘭與辛祖的停球都拖慢了球隊的組織。權健稍為加壓，利用高空攻勢，已頻頻取得甜頭。十分鐘內連失三球，都嚴重打擊了傑志的士氣與部署。

下半場權健已當練習賽踢，在後場控球，沒有太大慾望進攻。去到尾段大局已定，傑志才放開懷抱，打出自己的進攻風格。若更早換入艾力士與鄭展龍，為球隊加注速度和活力，才能在受壓下向對手作反擊，不然只是不斷捱打！

#繼續撐港超球隊踢亞冠
#球場二三事
#筆球人

延伸閱讀：
【你的名字】呢6支英超豪門係你心中叫咩名呢？

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
球場二三事文字與創意，足球其實可以更精彩。

發現Google keyboard冇直布羅陀旗...

替傑志攻入首個亞冠入球，一個烏龍球。

把握力好似比國好

垃fb:好有心簽佢護級

哈

好酸

正正經經簽個架仔咪好 好過用一早劣評如潮既禾達

🇬🇮

格流等於南華/東方,一隊自降一隊等自降

🇬🇮
咦係喎，喺第4版

井川去咗睇玩具ABL

架仔咁高人工

成班東方都去左

其實圍住 av 踢會唔會好過就住科蘭踢

希望盧12都有得落場圓亞冠夢

出福保羅踢RWB港超都守唔住啦 仲要亞冠出

完全係戰術失誤

3年前既AV都仲有機

唐文飛機個球妹妹助攻

都說保連奴是一個打開了的潘多拉盒子，它釋放了人的獸性、罪惡心。

睇下朱蛇係咪好似廢金咁入籍上腦

明顯係

因為少左外援姐

av 之前港隊對馬拉仔都唔見得掂
以前就掂

正常人睇到今場保連奴既表現都會比唐文試下一場，平時港超都照出唐文啦，一出亞冠就擺保連奴，ON99

唐文大家講左好耐 覺得佢值得正選
不過傑志豬係都要放佢後備

作客柏市應該多少少傑志球迷

傑今年西班牙三子唔使過冷河，已有利好多

Yes, 依家1 cap都未有

上年對蔚山都係出唐文 叫佢專心守不知幾好

用過大傷後無態既保連奴 本地波都少出但亞冠正選 痴撚線

全北個龍好膠下

假鬼如sean tse, 三林呢d同入籍兵唔同啦

其餘d入籍例如佐迪、列斯奧、之前既法叔呢d踢港隊都幫到手，保連奴都只係擺錯位

咁咪輸少啲 仲想點

廢金都識擺保連奴（未傷前）踢前場啦，究竟有幾on9先會擺佢踢防守位置

由香港足球總會主辦、香港賽馬會慈善信託基金成為主要合作伙伴，而康樂及文化事務署為資助機構之「賽馬會五人足球聯賽」剛於今晚(2月13日)假石硤尾公園體育館順利完成第七個比賽日賽事。有關賽果如下：

栢禧 2:0 標準流浪
黃大仙 6:2 鹿特丹斯巴達(淦源)

no bb again?

上年迫和蔚山既陣容 同樣3-4-3 係均宜唐文踢左右翼衛 費蘭度踢前一格反擊

明明踢番上年咁就得 朱sir都要翼鋒踢翼衛

贏在佢係鬼

lo12

年初五再出保連奴踢右翼衛既話同朱志光開年

KY就不了，守既話唔應該出佢

其實係朱SIR唔掂
呢班人腳有乜理由踢成咁

又有傷兵 無奈半力出擊 下場重新出發

得列斯奧出到

冇撚有錯，始終都係甘巴爾最好，但人地依家wfc你

lala隊

PR專員

朱志光表示：“這場比賽是我們的亞冠首戰，在客場比賽會有很多困難，球隊犯了一些錯誤造成了丟球。隨後比賽變得更加困難，但有了這樣的經驗，未來球隊應該可以發揮得更好。此外莫德斯特是很強的球員，他不斷跑動製造麻煩，也帶動了他的隊友在進攻端有更多的變化，第一個傳中球其實沒有太大威脅，但莫德斯特將其轉化為了進球，這是我們需要吸取的教訓。”

而對於本場比賽的場地，朱志光認為：“場地一半好一半壞，主隊先在條件比較好的那一邊進攻，後來又在壞的那半邊，其實這對他們的進攻也是有影響的。” 對於權健陣容上出現的變化，朱志光表示：“權健這場比賽比較有耐心，能夠花費時間去組織進攻。我們則有些失誤，所以他們能夠藉此進攻入波。” 談及後面小組賽的時候，朱志光表示：“我們的打法就是打整體，我們知道與三個對手實力差距都很大，但我們會堅持自己打法。相信未來球隊會有進步，尤其是回到主場之後會有機會的。”

諗住出多隻鬼恰人地班土炮呀嘛

要入場了

from 賽後記者會

對面今場幾乎冇出力
對攻踢成咁輸就話
接近可以叫波皮都掂唔到

證明豬蛇唔會令球迷失望

下半場超heA
柏圖換走埋

一早都過豬蛇垃圾架啦
平時港超搵公園阿婆都識教啦
出到去咪柒囉
洗咁多錢請科蘭不如請個好教練

好在對面唔似含大入一粒多幾百萬

真係得權健可以偷下雞咋。
返到主場生性啲好無

主場打權建應該傑志亞冠惟一搶分機會
權建水平未至於無得打，泊好巴士係福地旺角場有機

深信旺角場福地

東方亞冠主場都:
1:1 我川
0:1 水原三星

你川旺角果場iga san正選

做咩唔提最後個場

感動嘅係一月嗰三關過後，腦屍終於上水見大家

下場大球場

其實保連奴幾下單對單埋身同人硬拼都冇輸蝕
唔係咁差
不過真係完全冇踢閘位既意識同位置感
聯賽都試得唔多要佢踢亞冠
朱屎

反傑黨盡情出來抽水啦

建議你少講啲無用嘅說

佢踢返av個位 幫手搶中場仲好啦 唐文未必好波但意識一定好過佢

曼聯華西都要搞左好多季 今季先似返個閘 朱蛇諗住半季練成

咁鍾意入籍 一早就出手搵肥積返黎打右閘啦 點解要搵個唔岩位去打

唔知係信心盡失定冇態

上下半場啲控波同決定都係一仆一碌

老老豆豆佢有態之前都唔該唔好出佢打正選

咩位置都係咁話

肥積又咪係好耐冇踢，守既話唐文根本係最佳選擇，想攻咪用KY

其實我收貨

預備組唔算無踢啦

黃洋賽後訪問

自己隊名都串錯

大陸果邊既賽後分析

根本唔岩位 迫鳩佢踢都戇鳩 豬蛇搵亞冠黎較飛

弱化版連卓思

李東國好撚勁 3:2個球睇到嘩一聲

李東國keep得好
但佢無世盃運
2002唔落選就唔駛當兵
2006又傷

客場作戰的傑志隊在林志堅等人受傷缺戰的情況下選擇了主動回收

港超入撚晒啦

香港個件係港超入世界波

港超傳染病⋯⋯輪流打錯字

同樣身處亞冠盃E組的去屆韓職冠軍全北汽車，於周二（13日）較早時間上演的賽事中，在先落後兩球下，最終反勝日本的柏雷素爾3比2。傑志重心華杜斯就指隊中球員應向該下仗對手學習：「我認為在短時間連失3球是一個大問題，當時有些球員的身體語言，顯示出有點負面的訊息 ，我們應該要改變心態，要知道這是場90分鐘的賽事，將所有正面的態度集合起來，從錯誤中學習，才可繼續在亞冠場上戰鬥，下場我們的防守要做得更好，控球要更多！」

港超 IG 出 post 既 hashtag 係

#AFC #afcchampionship #kitchee

今日正選前面3個係科蘭、妹祖同林10⋯⋯
真係隨時我阿婆落場都跑得多過佢哋

不要怕，只是技術性調整，不要怕

旅遊巴勁咋 對住天津先輸兩球 仲要鬥攻

我覺得傑都有本錢攻，全隊都唔夠放，驚驚青青咁
班支那本土又唔係特別勁

正選中前場幾個一撚樣類型咁妹攻條毛咩

今場d波 對手唔迫都急急腳斬

跑得果兩個進攻球員踢晒閘啦

中前場辛祖課爛AV三個都係妹嘅 攻乜鳩

正選艾力士換真祖 唐文打返翼衛 保連奴打返av緯個位仲好

辛祖同科蘭 兩個一齊出 零活力
而保連奴操返起其實對進攻有幫助 不過防守意識一般 所以打返前場好過
另外華佬 列斯奧今場打出身價

有佐迪出佐迪啦 不過傷完唔知掂唔掂

國仇未報佐迪老

根本同組對手唔同比黎比去冇意思🤷🏻‍♂️要比就比本地賽啦 不過東方輸到咁就唔好拎出黎講啦🤣

上年東方都係咁出啦

進攻：
出一個妹喺前邊就話幫手hold波姐
打主守出兩個妹已經嫌多
依家仲要出哂三個
防守：
塞個進攻球員打翼衛
F7叫做有啲實力人哋要防佢唔敢壓咁上攻佢嗰邊姐
Fuckpaul嗰邊完全俾人弱點攻擊

其實傑志將d球員雪到硬哂
去到亞洲賽先放出黎 呢d野係亞協年代已經係咁啦 做咩講到新鮮野咁

ACL2017 係比賽官方 hashtag 寫埋落廣告板

最大問題係而家根本無 AFC Championship 呢樣野

其實保連奴第一次去傑志之後都冇好波過，唔知點解仲要用佢

So9sad

亞協專員就係傑志發明嘅野

就係想谷佢打返第一次去傑志個種水準 可惜一直受傷患問題困擾

要谷都唔係搵呢場谷啦
你唔好谷埋安基酸

就係想講佢第一次去傑志已經唔係好掂，踼唔返公民個陣水平

會唔會係根本for the good of 成績係唔應該用科蘭

以前仲正，布力般都想簽

大家好朋友

原來係港超入面搵一個識擺啱球員位置既教練真係咁撚難

南美聰：腦筋上既錯誤

上年西方管理層由上到下都鳩根本冇心砌副好牌
今年kidchild副牌叫做好啲你垃圾朱就鳩出牌

公民個時都係玻璃腳

如果唔計外援 佢值唔值得放正選先

請珍惜牛丸

下半場列斯奧喺後場用波好好多 解放埋費7進攻 雖然係人地收夠籌鳩踢

列斯奧係咁推係咁扭

真 防守打少個咁好致命 搏得死球黎都輸左幾十球了但買左冇得唔出

第一次好撚勁喎 2014仲踢緊433 搶埋AV個攻中位

咁真係唔覺

熱刺同傑志一鳩樣

其實成個歐洲都係呢啲人材，列斯奧係鄉下做車行佬都咁好波

燈到入番粒

今晚聯賽浚仔有後備

有冇咁燈

神婆:

八個始亂終棄的先兆

我們都遇過分手的難堪，始亂終棄不會是沒有先兆的。在一段感情中，需要保持一定程度的警覺。
第一，如果愛，他不會輕易流露「晦氣」的態度，一句說話，是商量還是知會，是打開話題還是撩交嗌，你應該很容易分辨。
第二，被愛者，一般是一個利益集團，如果愛，他必定會愛屋及烏，連同你的家人好友也受到善待，成為他生活中的重要人脈。如果有一天，他對你身邊的人無故挑剔，不尋常地出現敵意，意圖摒棄那個圈子，便要多加留心。
第三，報到是情侶間常做的事，基本上沿於善意，目的令對方安心。但當他很刻意地在你必然會感到安心的特定時、人、地組合下，才特別緊張報到，而在其他所有情況下，都對你的報到表示煩厭，這是很大的警號。
第四，如果兩人之間氣氛已有點不妙，而他突然待你特別好，卻又對你稍為遲緩的讚賞乘機動怒，似要在你身上連本帶利回收他的好意，這要當心。
第五，在你面前，所有事情，包括他本身的興趣，都不能讓他流露興奮，他由以前的活潑主動，變成木訥遲鈍，並處處以不耐煩回應你的建議，要特別留意。
第六，你成為了觸怒他的專家，他總是可以從你的閒話家常中，拉扯到他面對的種種煩惱上，而且越說越火，結論是你不會明白他的難處。
第七，你發覺他忽然間劃分了很多「你的」和「我的」，楚河漢界；而在他口中，不再出現以「我們」兩個字開頭的句子。
第八，你越來越被矮化，他的說話，處處在打擊你，很多你第一次聽到從他口中說出的你的缺點，場合是與至親的聚會中。

其實，明報週刊頭版登出嚟嘅，你加密嚟把托咩 你不如加密蘋果頭條吖，出面啲非會員唔知蘋果頭條係咩㗎

羅神都要帶綠帽

之前仲以為係資產轉移，不過啲8卦雜誌可信性甚低，求其影到張相又係

爭輸俾洋腸

元朗少帥：曾昭達求婚全靠好兄弟

上月帶領陽光元朗重奪高級組銀牌冠軍的曾昭達，去年12月30日成功向女友Joey求婚，今年六月就會結束八年多的愛情長跑，後天便是二人以情侶身份過最後一次情人節。

剛滿29歲的曾昭達透露，與未婚妻是在朋友生日派對上認識，當時有多少觸電感覺便主動認識，彼此慢慢了解，成件事好美滿。去年元朗足總盃大勝富力一戰，賽後獲幾位隊友協助，炮製了一次求婚計劃：「當日她剛在外地返港，想給她驚喜，葉頌朗、談樂軒等元朗好兄弟到汀九沙灘幫手佈置，造些心心、送花、鑽戒，求婚過程緊張過領軍。多得兄弟幫手，幸好她Say Yes。」

曾昭達大學時期已開始踢職業足球，所以他感激女友支持他向足球工作發展。一邊踢波一邊讀書，她從不反對，並到場支持：「由球員轉教練，過程中有分析及分享，感謝她陪伴，面對壓力大家扶持；轉教練第一場波好緊張，帶隊捧銀牌那刻，最希望立刻與她分享喜悅。」上月27日擊敗東方捧走銀牌後，曾昭達將冠軍獎牌第一時間掛在未婚妻身上。

曾sir目前兼任港大足球隊教練，身兼多識，難怪Joey盛讚另一半有上進心，並指他做事有決心及有責任感。問到求婚的過程時，她笑言意料不到，因對方從來都不是製造浪漫的人，感謝他的兄弟及兄弟的女友太太們，現場吹了兩三小時風，過程好搞笑，除銀牌決賽外，從未見過他如此緊張。

神

近日飛馬全部係羅生出面
即係？

congrat

more detail

人地冠軍一落機冇耐就踢權健都係輸兩球，我地做足準備都要輸三球

人地亞協贏到九球波，我地亞協贏波紀錄都係八球（對住欠薪嘅對手）

港隊近年對菲律賓冇贏過，得打和輸波

有司徒/豬sir 對比
牛丸証明左自己

要求牛演走馬上任帶扲傑志

咁你即係信唔信雜誌呢

保持觀望

啱啱訓醒
發夢見到禾國加盟咗🇬🇷丙組球隊

前鋒卓耀國昨日請假辦護照和工作證手續。

飛馬下年會唔會唔搞架。。。

屌你又係咁

○二年 #羅傑承 與才女 #梁芷珊 結婚，十五年來二人一直是圈中公認的模範夫婦，婚後梁芷珊為協助丈夫事業上的大小事務，放棄文壇和創作，夫唱婦隨，這段婚姻原來已經劃上句號，二人於一七年已辦妥離婚手續；新的一年，梁芷珊亦有了新的開始，與法籍三星米芝蓮廚師男友 #Olivier 拍拖，開始人生新的一頁。

原來就係Olivia ching撬牆腳
唔怪得成日話人禿頭羅

一早講左唔得
d人話佢有質素，38歲都無理由踢唔掂亞冠
屌踢得掂就唔會櫻花降班2年先上番黎啦

嘩嘩嘩，希臘佬好大隻，好撚撞得

咁就算唔離婚大家都知飛馬係羅生既

鄭兆聰個訪問話25歲嗰時有希臘球會搵過佢，同南華出俾佢嘅人工一樣，佢拒絕左

外流希臘 禾果光宗耀流浪!

屌你仆街Olivia
搶撚左我珊bb

之前都覺得有野 好耐冇係飛馬比賽見到神婆

港足已經冇晒女神

521, 羅太， lulu已經先後離我地而去

挑戰12宮

仲有喜般，renee, Kannas

521把聲嘈到

會唔會無糧出？

希臘第3級聯賽係amateur非職業㗎喎

咁同鳩沖差唔多

不過希臘隊咁勁連禾國都識

葡乙好似都叫職業

已經幻想到過兩年fake news聰屌禾國係球棍

not really
笫三級:希臘乙級聯賽為職業聯賽。

第四級:希臘丙業餘

oh no

第3級係gamma ethniki, wiki 寫住係 c national amateur division....

又鳩嗡

咁我國態度好過鳩沖好多

現場幾嘈都聽到佢尖叫

Fake news都好討論

鬼佬嚟講佢中文都幾勁

竟然唔係基士文

都話我發夢囉

Bma mandy先係最高質
試過係觀塘其中一棟商業大廈見過佢

唔撚怪得羅太鍾意，話哂都係文人，學中文溝女係勁既

我鍾意 CRYSTAL 多d

希臘🇬🇷都唔錯

好多戇鳩同你認真

班傑仔不願面對，唯有攞東方出黎做擋箭牌
「啲女全部係雞係公廁，我無錯!」

屌你啦
牛丸係我東既人
你話攞就攞呀？

如果傑亞冠最終都係零分一分，咪好笑
件件話好有誠意，要教狗志做人，至少拎三分啦

有冇手足有琴晚全場？想睇返

普通話旁述ok?

照殺

小傑仔尋晚係香港開party又唱又跳賀輸波，仲要話雖然輸波但玩得好開心係咩玩法
快樂足球？

soso有冇人like

公主深潛？

bong 會唔會返到k league

法國腦屎開始有被迫害妄想症

車厘最正 會同會然互動講波經

公主會帶隊陪球迷睇波，不過唔係帶隊上天津

原來泡泡龍一個推兩個個下
其中一個對手係韋素

竟然唔係會然xx龍提起

不嬲都有

今日有得睇FIFA career mode 妖人安部裕葵撚鳩上海小申花後防

有冇清可以整出黎

shot on target 0
以為有tim

佢short撚左喇

外流歐洲

外流日本好啲

琴晚唐文果腳好大可惜

anyway, 賽後Fox Sports班英文評述都講到傑志表演算係咁,若果唔係果8分鍾連番犯錯都有機會守和天津. 又話睇落傑志都算值得出席亞冠杯. 鬼佬主持又問條坡佬傑志過往係亞恊杯表現係點, 坡佬話傑志曾經入過四強. They certainly too strong for southeast asian teams.

人地下半場禁掣
一樣未必守得和

不過全場整體隊型結構算keep得到

其實權建都只係斬斬斬

唐文嗰腳用右腳射嘅話，效果應該會好少少

評述員講嘅都啱嘅

下年馬拉仔去打應該死得好慘

【暴瘦原因係...】驚爆同羅傑承離婚 梁芷珊速戀孫佳君廚師舊愛
建立時間 (HKT): 0214 12:01

49歲嘅才女梁芷珊喺02年同商人羅傑承結婚，婚後佢哋生咗一個囡囡，梁芷珊仲棄文從商，專心幫老公打理唱片公司同藝人管理部嘅生意，之後仲將天水圍飛馬、南華及香港飛馬足球會發展幾好，唔少人覺得佢哋夫唱婦隨，稱上係模範夫婦！

不過今日有周刊報道，羅傑承同梁芷珊喺17年低調離婚，仲話梁芷珊已經好快咁走出離婚陰霾，迅速戀上孫佳君嘅前靚仔廚師男友Olivier，不過有知情者話離婚唔涉及第三者，主要係因為兩人性格不合，羅傑承本身係工作狂，梁芷珊就係藝術家性格，就算佢努力去改變自己，最終都追唔切老公嘅步伐，佢仲因為同時兼顧女兒嘅學業，結果搞到精神長期處於緊張同壓力大嘅狀態。
報道仲話喺15年開始，梁芷珊突然暴瘦同皮膚變黑，嗰陣有傳佢嘅身體出現問題，不過實情係婚姻有問題，經過多年嚟嘅挽救無效，最終離婚收場。回復單身後嘅梁芷珊，喺朋友嘅飯局識咗Olivier，喺女兒嘅鼓勵下，梁芷珊重新投入新戀情，狀態比以前還要好。
而羅傑承同梁芷珊事後透過秘書回覆周刊，佢哋兩個都承認已經離婚，女兒將由大家共同撫養，不過關於前妻嘅新戀情，羅傑承就話唔清楚亦冇再問，如果係真嘅話，佢一定會送上祝福。報道中指梁芷珊與前夫關係好好，佢忡話新戀情係離婚後先開始。

唐文撞波底

法國佬啲中文又幾流利

雀妖摑

當然輸3球係預計之中 亦都係實力分野 只不過大家都知有d野可以做得更好 輸少1、2球 甚至守和

fox sports評述唔識波

全部煮嘢食嘅鬼佬都係叫Olivia

olivia ching
cow到女神

olivia條撚樣唔知醜
日日網上抹黑羅神再食埋前神婆

係踢得ok
不過人地天津入左3球之後都放軟晒手腳

腦屎已經受咗好大打擊 體諒下

羅傑承認離婚

犯啲咁低級既錯接受唔到啦

東方曾大屋練完波去劉萬利

井川又去

天津下半埸9差
柏圖換走埋

個廚師鬼專食四五十路

根本對面嘅本土球員唔勁

狼虎之年， 識食

差含大幾皮

支那國腳主要係含大
天津mama

入心面好想贏 輸咗就話燈

有無人記得公民 honey

神離婚 飛馬會點

足球周刊 香港版 Football Weekly
2 mins
【亞冠盃】全北汽車強陣訪港

亞冠盃分組賽，在2月20日年初五作客香港大球場鬥傑志的韓職班霸全北汽車，將於周日抵港。今日公佈的30人隨團名單中，三名巴西外援、南韓國腳洪正好、金珍洙、崔喆淳、李在城、金信煜，以及昨晚梅開二度助球隊反勝柏雷素爾的王牌前鋒李同國都悉數在陣。

名單如下：
門將：洪正男、黃炳根、宋範根

後衛：李鎔、金玟哉、李宰誠、趙晟桓、朴源載、金珍洙、尹志赫、崔喆淳、洪正好、朴元在、朴廷鎬

中場：辛炯旼、林善永、崔普慶、鄭赫、李承琪、李在城、孫準浩、張潤鎬

前鋒：韓教沅、金信煜、列卡度盧比斯、泰亞高艾維斯、羅聖恩、李同國、柳昇旻、阿祖安奴

呢句贊狗真心話

東方牛榮
傑保連奴

亞冠黑洞

Av先係啵

以前亞冠小組無一隊試過0分0入球？

三隊或以上一組既亞冠小組, 係冇

目標至少有入波

不過千其唔好係烏龍波

做咩姐你

未至於黑洞
但近乎零作用
有科蘭唔使佢av開罰球

東方球迷除左J上年亞年冠有一球同一分仲可以J咩
唔通J 場場比人456咩
係人都知香港波踢亞冠有分有入波都係運氣大過技術
東方屈左成季都未有14 連勝，咪由佢地J

個鄭達倫好廢

上年留言:

最終有1分

canny bb足總董事任期到2019年

同陳雲一樣

有冇球隊試過差過1分1入球

仲要講晒兩邊

結果只會同陳云一樣

唔記得

全北係咪犯規
我望嚟望去都見唔到波衫前面個冧把
但 afc equipment regulations art. 10.2 講明一定要有 (must)

神之女打理？

好似無

btw武里南2016年亞冠都係1分1入球(尾場執到1分)

但武里南近年有進步,今日打含大
加油

10.2. The number must also be displayed on the front of each shirt in any position at
chest level. The number must be between 10 cm (ten centimetres) and 15 cm
(fifteen centimetres) in height, clearly legible and be the same colour as the number
on the back of the shirt.

罰錢

加 number 係前面真係好核突

公就我贏字就你輸

當年李章洙的恆大主場敗給武里南，武里南的泰國主教練一句話： 孔卡穆里奇這樣的球員泰國滿大街都是。

依家？

傑志比賽前一兩日不妨投訴下
搞下事擾下敵都好呀

繼多年前南飛劇團之後，過氣導演又將會執導一場好劇
戲名可能係澳門通緝犯之資產大轉移

成日quote自己
總知泰仔亞冠仆直
兩年後洗牌對東亞七八九弟都有利

canny bb足總董事任期到2019年

2018年1月保良局活動仍然寫羅太

即係？

有道理wo
對東亞七八九弟都有利

睇Afc youtube highlight有啲西亞狗都冇跟

除非 afc 2017 equipment regulations 唔係最 update (afc download 個網見到最新係得 2017)

如果唔係肯定犯規

Oliver

true, 觀望下
主場有無優勢

丁有三千蚊退 丁有人代你打氣
丁有人幫你坐大鐘底 丁有人特登整大字報送俾你

保連奴首次加盟傑志表現好㗎

傑志賣個件有冇

對權健偷下雞
如果下兩場佢地d外援食牌停賽

教我地投訴ok?

因為嗰日老屍冇祭天所以銀牌輸俾元朗

反羅去到極致就係俾帽佢戴

性鬥士mk國

Witsel 機會大啲

佢祭咗先輸

【柏圖鬧脾氣被重罰】下半場17分鐘被早早換下，賽后柏圖在更衣室鬧起了脾氣，造成了不小的影響。天津權健隊內部立即開出重磅罰單，不僅給予數万美元的罰款，還暫停柏圖的訓練。這一處罰決定很可能讓柏圖無緣下輪客場與日本柏太陽神隊的比賽。最近柏圖在前腰位置感覺都不好，他還是更喜歡前鋒或邊鋒。

無得入波爭獎金?

on9
咁pato咪踢得仲唔開心
冇大簡， 過黎跟朱sir好過

True, 要pato打啲咁既位不如同傑志交換forlan, winwin

柏圖+科蘭 .... 到時睇傑志一場聯賽 , 波飛應該加到300蚊張

意甲水平

一個唔該俾奧林比亞高斯睇中

香港人踢歐聯

林恩許：相信我們沒有不能逾越的對手

滿意球隊表現的不止球迷，還有跟他們一起「睇波」的林恩許：「大家都很清楚明白當前的狀態，亞冠盃所有比賽都一定很難應付。今場只是我們的首戰，但我認為球隊在作客條件加上對手實力真的很強等因素下，已經盡了力表現應有的水平，下半場我們不是沒有入球機會，無奈未能取回較接近比數。我不喜歡預計賽果，但經過這場比賽之後，我更相信傑志在今次賽事中並無不可能跨越的對手，贏比賽絕非不可能。」除此之外，林恩許亦盛讚一眾支持傑志的忠實球迷：「我們擁有香港最好的球迷，他們總是球員更拼命比賽的動力；雖然我不能上場，但我都希望能再次參與這樣的活動，跟球迷一起打氣。」

盧卡斯：王振鵬是我心目中的最佳球員

今場比賽中傑志守門員王振鵬作出多次漂亮，在己方後場最後一關的表現稱職，前鋒盧卡斯更認為他是今仗中表現最好的一員：「阿鵬是我認為隊內表現最好的球員，所有人都已經盡力比賽，0﹕3是合理賽果；下半場我們表現得更好，始於是第一場，我相信往後的比賽還有進步空間。」

Olivia ching 上水未？係咪搞結婚太忙

傑志今日面對天津權健，大部份時間都踢得被動，雖然早段表現較為穩健，惟上半場後段接連犯錯導致失球，成為球隊致命傷，主帥朱志光賽後指球隊「犯了許多不應犯的錯誤」，中場主將華杜斯直言今天的敗仗沒有任何借口，而短時間內失3球亦反映後防問題：「當時我們的防守不夠整體，有些球員在失球後，出現了負面的肢體語言，no、no、no，不能這樣！這方面一定要改變，這是90分鐘的比賽，同一組的另一比賽，全北現代也在落後兩球之後反勝了（柏雷素爾）3球，所以我們在各方面都要保持正面，無論在態度、戰術執行，那怕一點點也好，都能提升我們能在亞冠競爭的機會。」

一向鬥心極強的他，亦拒絕因一場敗仗而洩氣：「今天發生的事已成事實，但是，我們會在各方面都一直進步，這是我們第一場作客比賽，各方面的環境都不算理想，我們也欠缺經驗，必需由錯誤中學習，今天的犯錯太多了。」

林嘉緯：發揮不佳是落敗主因

正選上陣的林嘉緯坦言，今天敗予權健的主因是傑志無法做到原先的部署，也無法發揮應有水準，認為過程中，許多攻勢的組織能做得更好，而球隊心理質素也有待加強。不過今天任隊長的他也慶幸球隊沒有因而洩氣，認為回到主場會有更好發揮：「雖然輸3球，其實全隊沒想過放棄，這就是我們挑戰亞冠要面對的場面。回到主場，尤其知道亞冠主客分別很大，而且我們在主場無論成績或表現，都有點保證，我們最要克服的，是盡快忘記賽果，不要失去信心。全北很強，很有目標去拿亞冠盃，但我們也有自己的目標，最重要是不要怕，當是一種挑戰。」

成日都係咁講，佢口講話好返
但實際上係咪完全好返晒？
或者存在一的隱患，引致跑唔起狀態差
資源有限，球會又無理由強行捉佢地去照MRI check

尤其的南美球員，爭取大賽出場機會多的是
無傷又話有傷，有傷又話無傷
好似伊達果時係東方、南華，成日話自己傷，但轉頭又見到佢係大賽出現

黃洋受傷仍踢足全場 「每分鐘我們都代表香港」

另一中場黃洋在比賽早段攔截柏圖的勁射時受傷，卻仍堅持踢足全場，他表示：「這場波給了我們一個很好的啓示，是每一分鐘我們都代表香港，很多人會覺得我們下半場會散，但我們有仍保持做好防守，有機會進攻也踢得幾放。之後對全北和日本（柏雷素爾）也很難，但我們要享受每一分鐘的比賽，因為之後幾年都沒有機會踢了，我們要珍惜比賽，再去搶分。」但他能否在下周主場對全北上陣，仍是未知數。

原來2012年都試過有隊西亞佬6戰全敗

結左婚啦

仲有邊到有得抽

當年Ricky做手術後，腳患依然仲未好返晒，操極都操唔起，提早掛靴
依家擔心係佐迪，如果佢腰傷傷及椎間盤
甚至有凸出情況，咁真係唔洗諗
所以建議球會幫佐迪照一照mri，都係二三千蚊張

法國本地波FB好多人話要杯葛河水盃

需要咩？

dq dq dq dq dq

收到風卓耀國fanspage會有

生左女？

亞冠武里南Diego,柳俊秀，西班牙佬正選

另一巴西外援後備

你講Edgar
䏲冬蔭波個page講話係廢得滯

武里南個7號得米7

香港九成以上人口已經杯葛緊本地足球

大連超越足球俱樂部2018年2月14日官方宣布，伊科拉加盟大連超越，合同期為一年。

伊科拉來自喀麥隆，自2013年始先後效力於重慶力帆、青島黃海、貴州智誠和新疆天山雪豹。在賽場上，伊科拉能勝任多個位置，前鋒，防中，後衛，是一個多面手。 “大連超越在選外援上一向非常謹慎，我們會綜合教練組、俱樂部意見，最後董事會做決策。”俱樂部常務副總經理王楠表示：“伊科拉是一名在中甲效力了五年的職業球員，他的到來會豐富球隊技戰術打法。如果把伊科拉放在鋒線，會增加進攻的侵略性。希望伊科拉幫助球隊完成工作目標，預祝他在新賽季有精彩表現。”

簽約後，大連超越足球俱樂部董事長李曉勇親切會見伊科拉，表示歡迎伊科拉加盟大連超越，祝願伊科拉在大連工作生活都愉快。

加盟大連超越，伊科拉很開心。伊科拉表示：“我喜歡中國，更喜歡大連這個美麗的城市。加入超越俱樂部我很開心，感謝董事長李曉勇先生對我的信任，我相信我和隊友還有球迷會有一個偉大的賽季！ ”

所以唔簽禾國

贊B好波

澳門通輯犯 帽左？

yes

亞冠含大金英權，阿籣，高拉特正選

另一外援無係大名單

I announce bigmac chi jor sin

傑志班入藉兵係香港人
咁淋卡胃同老棍二係咩人 佢地好似計外援

都話中國球隊只係想要港澳台既黑人白人

當神婆都誠實地去食洋腸既時候
我地點能夠怪佢地呢

I announce bojan chi jor sin

請支持武里南聯

sure

怨婦一號保贊
怨婦二號老屎

For the good of Hong Kong
不了

要泰仔墊屍底遮醜

武里南亞冠兩個中場正選 19,26號都係1998年出世
我地98小將頂多後備玩下十幾分鐘

人地同澳洲爭緊做東亞四哥, 同港超冇野好爭

太煩，真係忍唔住要 block

26 Ratthanakorn
19 Supachok Sarachat 攻中

support

都唔第一日嘅事

佢好鍾意屈人捧傑，撐我國喺佢角度都係捧傑

梁芷珊驚爆去年已離婚，回復單身後喺朋友飯局認識孫佳君嘅舊愛法籍三星米芝蓮大廚Olivier，靚佬廚神對梁芷珊一見鍾情，兩人火速撻着，芷珊囡囡都贊成媽咪投入新戀情。

孫佳君同Olivier喺3年前分手，原因係西方人與中國人生活文化同習慣唔同。《蘋果》問孫佳君同Olivier仲有冇聯絡？知唔知對方同梁芷珊拍拖？孫佳君以英文短訊回覆：「Oh, had not been in contact for long long time, and I am sorry to hear about the divorce. However I am really happy to hear that they are going out and in relationship. Of course I wish them love, and happiness!! Happy V Day!!!（噢，很久沒有聯繫過了，我很遺憾聽到離婚的消息。不過，我很高興聽到他們正在交往。當然，我希望他們相愛、幸福！情人節快樂！」

49歲嘅才女梁芷珊喺02年同商人羅傑承結婚，婚後佢哋生咗一個囡囡，梁芷珊仲棄文從商，專心幫老公打理唱片公司同藝人管理部嘅生意，之後仲將天水圍飛馬、南華及香港飛馬足球會發展幾好，唔少人覺得佢哋夫唱婦隨，稱上係模範夫婦！

不過今日有周刊報道，羅傑承同梁芷珊喺上年低調離婚，仲話梁芷珊已經好快咁走出離婚陰霾，迅速戀上孫佳君嘅前靚仔廚師男友Olivier，不過有知情者話離婚唔涉及第三者，主要係因為兩人性格不合，羅傑承本身係工作狂，梁芷珊就係藝術家性格，就算佢努力去改變自己，最終都追唔切老公嘅步伐，佢仲因為同時兼顧女兒嘅學業，結果搞到精神長期處於緊張同壓力大嘅狀態。

報道仲話喺15年開始，梁芷珊突然暴瘦同皮膚變黑，嗰陣有傳佢嘅身體出現問題，不過實情係婚姻有問題，經過多年嚟嘅挽救無效，最終離婚收場。回復單身後嘅梁芷珊，喺朋友嘅飯局識咗Olivier，喺女兒嘅鼓勵下，梁芷珊重新投入新戀情，狀態比以前還要好。

而羅傑承同梁芷珊事後透過秘書回覆周刊，佢哋兩個都承認已經離婚，女兒將由大家共同撫養，不過關於前妻嘅新戀情，羅傑承就話唔清楚亦冇再問，如果係真嘅話，佢一定會送上祝福。報道中指梁芷珊與前夫關係好好，佢仲話新戀情係離婚後先開始。

難以置信竟然仲有人未 block 朱手機呢條煩膠

btw，而家先知連登原來 block 左人之後連引用都唔會睇到條友既留言

成個高尼路咁

呢單係咩料，好似未聽過

靚佬廚神對梁芷珊一見鍾情

what?

基藍馬話自己有中甲offer, 不過條例問題去唔到，逼於無奈回歸港超，希望未來有機會回到中國聯賽

impossible

含大1:0

喂 HKBB 請你收斂下!

以前朱手機雖然都係膠,但起碼都有得笑
朱手機呢個名係我第一個咁樣叫佢先
不過宜家佢已經G覺失調

老實講痕大外援有保連奴果陣仲勁

點會無可能，中甲佢夠做啦

唔合資格，佢首次注冊印尼，被稱為水貨
之後垃垃執到

政策上冇可能，佢連首次註冊都唔係香港

腦屎fb咁多fan屎 何必留係拉登做過街老鼠呢

出現了

當for the good of Hong Kong la

其實點先啱心水？好似以前咁？結果又如何？

邊個本地球員你覺得被指洋為港害死左？

朱sir 決定唐文bench係唔好，但鄭展龍你唔提？

陳俊樂 jordan 仔都係出去浸過先有突破，其他本地新星自己有冇盡力？好似東方對林學曦咁就係為佢好？

其實好多答案我同你都唔知，唔明你反到咁做乜

Ps 基於你既回覆，我擔心你出左問題但冇人傾訴。如果你係理性選擇單機，我多事了

半場 1:0

傻人發現案

雀妖摑都踢過你哋小傑仔青糞！

聰頭,羅素打人停賽

打咩人

一人一日得24個鐘

問下je

不檢行為

超聯

夢想FC

黃志聰

- 停賽3場

- 兇暴行為 (21/01/2018)

超聯

和富大埔

羅素

- 停賽2場

安部裕葵正選 99年

咩事？無印象

香港社區組織協會

回應回應城規決定及羅冠聰 保傑志用地 緩房屋困局 — 平衡體育與住屋權的雙贏決定

（上半篇全部數據講香港房屋問題，不貼了）

沙田石門安睦街兩塊公共用地，一塊是傑志中心臨時租約專用的足球場地，另一是爛地，幾十年來一直空置曬太陽。近年，在房屋問題嚴峻下，政府才積極搜羅全港空置用地，研究配合環境是否適合建屋，規劃署研究後認為適合建屋，並保留傑志足球中心，只發展其隔離的爛地，殊不知有些人反對，因為認為政府會日後連傑志的地也用來建屋，而周圍多貨車，沙田配套設施已飽和，現況已很差，不宜建屋，此外，在傑志隔離建屋，沙塵滾滾，影響踢波。

事實上，在2月12日城規的會議，城規會委員要求規劃署澄清，發展爛地會否影響傑志的用地，規劃署表示政府不會綑綁式發展兩地，表示現只發展爛地，傑志中心現為臨時租約，如日後找不到合適永久場地給傑志，傑志可以繼續留在原地，變相令傑志更有選擇，不用擔心臨時租約完結隨時要走。

當日租住籠屋、板房及劏房的租戶，有老有少，大家都很關心無地建屋，有些特別請假遲上班，一起出席會議，表達意見，有些講到貴租、木虱咬、瞓棺材房的困境時，不禁悲 從中來，他們聽了反對建屋人士的理由，大家都很憤怒，因為他們生活在水深火熱之中，反對建屋人士竟然堅持要保留爛地為休憩用地，寧願空置塊地，也不顧貧民苦況。而反對建屋人士表示沙田已很飽和，在場居民立即向我們查詢沙田究竟有多少公頃，有幾迫？查證下，沙田面積有6,940公頃，人口有659,794，深水埗面積有948公頃，人口有405,869，即沙田大深水埗六倍，但人口只多四成，所以當委員問劏房居民，反對建屋人士覺得沙田不可居，居民是否仍然想去沙田居住，劏房居民立即表示很願意去，表示反對建屋人士不明他們的居住迫切需要，很樂意立即與居住沙田的居民調轉屋住。

而現時建屋均有環境保護設施，根本不會沙塵滾滾，不然香港好多地方都不能建屋。

委員聆訊完各方的陳述，決定安睦街的爛地可以興建公營房屋，第一次基層居民的訴求得到如此快的回應，是一個平衡體育與住屋權的決定。殊不知當日部份時間才出席的反對建屋人士羅冠聰，竟然撰文扭曲事實，表示政府是想趕走傑志，又指貧民聲淚俱下，賣弄悲情，誣蔑本會是與房委會聯手，希望羅先生當日因遲來早走，此番說話是誤會所致，而非有意涼薄或不知民間疾苦。不然，貧民的肺腑之言及痛苦之情，竟然被視為賣弄悲情，實在令人懷疑公義何在？

雖然政府原意興建居屋，但如失此地，可能令其他公屋地被換了居屋地，而居屋亦有助公屋流轉，過往亦有不少居屋賣不出，轉了做公屋出租的例子。由於輪候公屋無期，今次政府又講明不動傑志的地，只動爛地，所以居民覺得體育與公營房屋共存是很理想的方案，在現時嚴重缺乏土地興建房屋的時候，又不影響傑志用地下，不應浪費空地，根本不存在反建屋人士所謂的盲搶地或將｢基層住屋需要同基層康體需要」對立，這是否亂扣帽子? 如果爛的空置公開土地也不准建屋，實在起了很壞的先例及不公義的！

過往十多年，本會露宿者足球隊很感激傑志的協助，所以會議當日，我們一再重申在不影響傑志的用地下，才建公營房屋，而傑志亦知道露宿者及劏房籠屋居民是多麼渴望入住公營房屋。

反對建屋人士質問本會為何不爭取在哥爾夫球場、棕地等地建屋，放心，我們與居民一定寸土必爭，這些地都是我們的爭取目標，希望大家同心維護基層的住屋權！

鹿島vs 申花開場
兩隊都有個99年正選

還我連拿度

今年域陀>>>Awal

選邊個都贏啦

武里南1:1

Bad goal keeping

發覺香港足球始終係靠東南支撐
kidchild再多，推post速度都不及東狗南狗

外援係巴西街場執幾件都夠做

下年開港甲post 仲有公民晨曦魚丸

廢? 入波添喎

贊B開行turbo，邊夠玩

我這麼自我 不多不少疏忽之中出錯
誰人路過 仍然願意 跟你一起渡過

誰人在訕笑我 我不必在乎 當我感覺最好過
誰在判決我功過 會調換位置麼

據Kelvin透露，曾有不只一個教練向他表示不介意球員之前是否踢業餘聯賽，只需要力量十足的防守中場，最好踢法類似近年效力港超班霸的巴西中場

喺街場搓龍嗰個都勁過膠鵬

迪高

成日縮手

超聯 夢想FC 黃志聰 - 停賽3場 - 兇暴行為 (21/01/2018)
超聯 和富大埔 羅素 - 停賽2場 - 兇暴行為 (21/01/2018)

2018-01-21 入場人數 : 936 和富大埔3:2夢想FC

禾入左場都唔明......

以錢代刑?

係球員通道開片？

朱基風騷到
傑仔一輸波即刻出番黎

東方今季主場個最高入場人數咪又係靠班kidchild刷出嚟

東方呢拜少左好多人

因為3:2post嘅Meme war係佢地做既(好似係)

full time 1:1
武里南

含大jm9

上年淘寶係分組賽淨係識嬴東方

收皮啦 起居屋 點幫班劏房人士 根本土地問題最核心係d 地產商囤積土地(棕地) 下次咪又有籍口話唔夠土地收返傑志中心 呢d 叫助紂為孽

秦國

啲鬼岩洗，又衝又撞，個中堅一夫當關

東方仲好笑過啲港產笑片，俾我都入場啦大佬

先唔講南華歷史悠久老球迷多
只係講亞協四強都吸左
好多平時唔睇香港波既球迷啦
傑志都係羅神走左先開始多d 球迷

冇左保連奴係其中一個因素

同埋淨係識玩9斬

Andrés Túñez原來同華佬差不多CV，又係踼過西甲

可以睇大阪櫻花lu

外援carry，連d人話廢少少果個Edgar 都入波
全隊有組織
兩個98小將上陣亦表現唔錯

上季都係東方最多球迷入場
今季東傑大戰都係東方主場多球迷入場
成班人日日屌狗志
口裹說不身體卻很誠實

不過佢地啲鬼既CV唔係港超可以簽到

田我諗到本地聯賽入場人數到有排都超越唔到羅生帶南華個期
對鎊尾都有九千人入場
當時本地轉會巿場就算想係垃垃都撬人都要比五十個做轉會費

冇左艾華應該補選同樣速度快嘅艾馬啦

東南亞球員矮細
武里南頭先有個小將Supachok 一米六五
但技術好好

香港球員bb差唔多身型但技術差好遠

上年都係因為東方仆街加聯賽冠軍決定戰先多人入場，主客互換結果都係樣

又圍爐取暖，今季未又係東方主多人入場

咁今季都有科蘭黎姐
客觀事實黎

下季洗唔洗瀨埋寒冷天氣警告酷熱天氣警告
咁把炮一早破到羅生紀錄啦
你咁講我都可以話傑志多人係因為d係睇佢對家某個球員
唔係睇佢隊波

利申：入場睇真祖，後備名單都唔見人當跌廿披返屋企打丁好過

我想講bb技術嚟講已經係本土最top嗰堆

咁就叫圍爐取暖？我都可以話你幫狗志含撚啦咁

據今日《明周》報道，南華前足主羅傑承在去年底經已與梁芷珊低調離婚，結束15年的婚姻。梁芷珊目前仍擔任港超球會香港飛馬主席兼香港足總董事，本地球迷關心2人離婚會否影響飛馬營運，羅傑承回覆《明報》查詢時強調，香港飛馬運作一切沒有變動，並透露下季可能會多1至2名管理層人員加入。

香港飛馬執行董事兼領隊文彼得表示，就事件球會暫時沒有正式回應。

因丈夫關係，梁芷珊於2008年踏足本地球圈，是天水圍飛馬（香港飛馬前身）創會董事之一，目前仍擔任香港飛馬球會主席，並於2015年成為足總董事局首個女成員，任期至2019年。

【港超】羅傑承去年底與梁芷珊離婚 羅：飛馬一切運作沒變 (19:51)

羅神係飛馬係咪冇職位

佢其實係咪帶帽

下季揾人入去架空神婆?

法國只要飛哂保贊d 留言，追post速度即時大大加快

true,Diogo幾乎一個攪掂恆大後防, 據講週薪都有幾萬歐
武里南第三次作客廣州，依然不敗。

又一個韓國龍派膠

傑亞冠主場幾多人入場?
$300

仲有你嘅

傑志為挑戰亞冠，不惜以半季約250萬港元合約，邀請前世界盃金靴獎射手科蘭助陣。

作用大？

marketing作用算大，想吸引人入場
亞冠作用唔算大

help you

2017年科蘭冇落過班,
對上一場正式比賽係10/12/2016踢印超

磯佳奈江
@isokana89
·
21分
ACL 上海申花戦
家族で観に行ってきました😆

でも、結果は
1-1で引き分けでした(´•ω•｀)

なんだか、もったいない試合だったな。ホームで勝たないと。。

ゴール裏楽しかった(^^)

#サッカー #鹿島アントラーズ

@劉度

前面有人話for the good of hk, 泰國亞冠衰對香港好

客觀講，香港爭6弟面對對手係馬拉/越南/賓賓
泰國勁過香港好多，依家係同澳洲爭緊東亞第四

依家懷疑香港球隊未必打得過賓賓(穀神星)等，亞協都未必真係好大優勢

羅神會唔會下季正式出山 做我馬班主

想秦國衰係想有人陪香港球會衰姐
與其搏秦仔衰 不如希望下年馬拉仔打亞冠仲柒過香港算數啦

exactly,
望下年柔佛狗打亞冠仲柒過香港算數啦

如果柔佛唔用人唯親，以佢地既財力簽啲當打外援絕對唔係問題

6500

下？
過萬有無機？

〇二年羅傑承與才女梁芷珊結婚，十五年來二人一直是圈中公認的模範夫婦，婚後梁芷珊為協助丈夫事業上的大小事務，放棄文壇和創作，夫唱婦隨，這段婚姻原來已經劃上句號，二人於一七年已辦妥離婚手續；新的一年，梁芷珊亦有了新的開始，與法籍三星米芝蓮廚師男友Olivier拍拖，開始人生新的一頁。

羅傑承曾與圈中女星陳加玲相戀多年，二人分手後，羅傑承認識梁芷珊，即被其氣質和修養吸引，最終情歸才女，二人於〇二年結婚，育有一名十五歲的女兒羅樂桐。昔日的梁芷珊是作家、填詞人、編劇和電視電台節目主持，自從與羅傑承結婚後，她放棄原來的工作崗位，不再從事文字創作，由文化人變成企業家，除了協助丈夫打理BMA唱片公司及藝人管理部門，還涉足球圈，先後將天水圍飛馬、南華及香港飛馬足球會搞得有聲有色，近年更成為香港足球總會市務及傳訊委員會主席，並擔任保良局總理，外界都覺得梁芷珊是羅傑承的得力助手兼賢內座，夫妻同心，有影皆雙，但原來二人的婚姻早已出現問題，據知，去年初羅傑承正式向太太提出離婚。

今年文彼得小登科，只有羅傑承出席，原來當時他與梁芷珊已經離婚。

去年五月羅傑承率領飛馬球員，支持太太籌辦足球總會的晚宴，這是二人最後一次一起出席公開場合。

婚姻出了問題，梁芷珊開始暴瘦，知情者說：「一五年傳媒報道羅太暴瘦和皮膚發黑，其實那段時間是因為婚姻出了問題，羅太健康沒有問題，當時她經常做戶外運動，曬得很黑 ，最主要是因為失眠，令她消瘦，去年初羅先生提出離婚後，羅太已沒有參與丈夫旗下的事業，她一度很努力挽救婚姻，如常邀請羅先生的朋友回家聚會，直至去年中大宅裝修，二人正式分開，當時羅先生搬到金鐘的酒店，羅太搬往四季酒店居住，經過一段冷靜期後，羅太知道婚姻無法挽回，正式辦理離婚手續。」

羅傑承和梁芷珊會共同撫養女兒樂桐，目前樂桐已經十五歲，於英國讀書。

咁貴有啲難

樓上fbi is watching u

我話泰仔衰係for the good of Hong Kong
因為泰國16年拎得一分
而16年既成績洗牌時係會計數
如果今明兩年泰國都係拎得一兩分
係有可能跌落東亞第六/七
而唔係想泰國陪香港衰呢d on9理由

4千左右

原來係羅神飛甩canny bb

羅神正仆街

識UB 人既, 唔知有冇優惠價呢

今明兩年泰國都係拎得一兩分
impossible la

Actually this photo is from my private Facebook and was taken by me. You seem not having my permission to share it. Legal actions are being taken if needed.

奇雲菜要告9 Richard啊

笑死，佢係西咸定係獌fans

邊個Richard

姓李果個

告佢咩？有不誠實意圖？香港又冇肖像權

好想去握手

總監督鐘意內田篤人，可以同佢地兩個睇就正

專欄輪住嚟 真‧青訓球隊唔係靠口講
02月14日(三) 22:53

年三十晚，大部分人都會和家人團個年，開開心心回顧過去一年的喜樂及談談新年的展望，我亦在此向各位新知舊友拜個早年，祝大家新一年事事順利，身體健康。

最近圈中好友或球迷都在談論，我們來季的前途及去向，作為一間以培育年輕球員為己任的球會，一向成績都不是我們最關心的。我自六年前加入球隊亦深受感動，一支超聯球隊，一年起碼都要幾百萬班費，唯一的回報就是球員轉會前的一句多謝，以及看到他們在更高層次的優秀表現。

青訓真的不是只靠口說，回想五年多前，我收到山東朋友的一個電郵，邀請我們派出18歲以下隊伍，參加一項有中國國家青年隊、波圖、伊朗國家青年隊、巴西的法林明高青年隊等等參戰的國際青年賽，惟費用需要自付。正當我們在猶豫之際，「莫生」已一口答應派隊參加，用10多萬元派隊參加青年比賽，為的只是讓這班年輕人看看世面，吸取別人的青訓經驗，從而找出自己不足之處。

從此往事，印正了今天的我們被稱為「青訓球隊」，當年有份隨隊的球員，包括現時效力理文的韋健豪，以及我們的鄭兆均等。因此，我希望一些流言蜚語盡快停下來，下半季標準流浪的年輕球員，更加需要大家的支持和鼓勵。

標準流浪
秘書 石金華

流浪始終係香港足球中流砥柱

係手法太舊

好唔現代化，但係對港起到唔細ge幫助

for the good of Hong Kong

情人節就推得咁慢

中低收入之柱

青訓重於成績，但無考慮點樣組軍令隊波更強，其實對班細既成長唔大，有心搞但搞唔好

流浪比機會年青球員作起點
捱出頭上游
傑仔成功例子
bb, 肥軒等人自己問題

點解冇甲乙丙組隊簽肥軒嘅

快啲告

係港超踢過5場
踢唔到啦

轉行做食評家la diu

建議飛馬主場比賽時
球迷做d嘢幫羅神同canny復合

屌你咁咪撚要用proxy/vpn先睇到直播啦

建議傑志主場比賽時
天光陳做d嘢快撚啲仆街死

去鳩沖間嘢做啦，又有嘢食

我明點解你係廿蚊飛

佢嗰啲係留言定流言

想推快d可以搵保贊
同埋叫羅曉聰重複出post等大家討論再討論

true

exactly

Sorry

死撚開啦蘇寧

佢想駁人都冇問題既
但用埋啲on9論點就顯得佢自己低質

含大琴晚得3個外援嘅？
冇簽人頂保連奴咩

含大玩慢慢開始全華班

簽左泰達個塞黑gudeij 但無出

are being taken
以為已經告鳩咗 點知原來係if needed

<大公報>

另外，港足前鋒卓耀國最近盛傳已與中甲球會大連超越“好事近”，這位射手上週前往內地與該隊洽談合約，回港後透露談判已進入最後階段，此戰可能是他暫別本地球壇前的最後一場賽事。

最後咗好多次

佢facebook係public唔係private
最多只可以檢舉人地偷佢相

傻鳩崎暈菜

去希臘啦 留過洋之後仲洗撚打中甲咩, 直上中超架啦到時

東方都係2017 年先做佛山隊

枕頭仔

傑vs東例行公事嚟
東方已經捧左盃

同埋最後一場同一時間開4場

嗰日我寧願去睇飛馬對垃垃都唔揀東傑

諗住終於可以見證垃垃降班

古迪積腳筋筋腱發炎

塞黑gudeij 定華杜斯勁d?

證明東方隻手遮天？次次都將冇利入場既比賽安排自己主場

樂仔同女女去塔門露營
井川同屋企人去迪士尼

譚凱邦

傑志旁用地爭議 — 社協憑甚麼搵劏房戶做申述

前日城規會通過沙田一份分區計劃大綱圖，將傑志體育中心旁一幅「休憩用地」，改劃興建一座單幢式住宅。羅冠聰為足球發聲，而施麗珊提出反駁，舌劍唇槍，我亦要加入戰團，指出社區組織協會的問題﹗

「盲搶地」當然不是第一天的事，大家身旁社區中的公園、球場、公共空間，也許都已被搶走改劃起樓，但今次最令我「眼火爆」的是社區組織協會（社協）在事件中的角色。

改劃本身甚有爭議，因為影響到傑志球場未來，到底會否因為被夾在住宅中間，無法長遠穩定發展，更甚至被逼遷走。可是推動改劃的香港房屋委員一方，竟為此事聯同社協一起送了多名深水埗劏房戶到城規會議中做申述，會場頓時涕泗滂沱，四處哭訴劏房之苦，紛紛要求城規大老爺順從規劃署提議，通過圖則。

然而心水清的朋友會記得，曾經在我和溫和本土意見領袖提出「源頭減人」，呼籲政府設立人口政策，整體考慮香港承載力之時，「社協」就是在背後大力評擊我們為「法西斯」、「排外主義」的團體。好了，社協當日在香港未有方法容納單程證人口，就抹黑理性政策倡議，帶頭加大加重房屋問題…作為今天房屋問題的根源，今天竟有面子動員，支持不合理的規劃，要求別人犧牲，可謂厚顏無恥！

特別昨日政府公布2017年最新人口數字，反映單單過去一年間就有4萬7千多個單程證來港，即是約兩個區議會選舉人口！這當中有錢的，買私樓就是和市民競爭單位；要等公屋的，不只加長輪候冊長龍，也很可能等候期間被迫租住劏房，最終成為「社協」的「籌碼」，送入城規會「申冤」。不得不問社協：先維持社會悲劇(單程證)，再配合政府起舞，推動盲搶地，對香港社會公平嗎？這合乎公義嗎？

最後還是要長氣重申一句，我不是刻薄不理解劏房戶的慘況；反而是為了不令慘況在香港延續，讓香港社會有空間解決目前問題，才更加呼籲立即減單程證！香港房屋問題的源頭是人口政策出錯，而社協若想真正解決劏房問題，應一同倡議大幅減單程證，而不是動員去城規會配合政府去盲搶地﹗

譚凱邦同soco一樣，咪又係收新世界錢

塞黑

【賀歲盃】香港女足亞運備戰啟動 戰罷賀歲波翌週赴日本集訓
2018年02月15日 03:53 am

進入亞運年，香港女足亦都要為亞運會做準備喇

香港女子足球代表隊在踏進亞運年後，亦開始備戰這項四年一度的盛事，下周一（2月19日）出戰賀歲盃成為球隊赴日集訓前的熱身，而在亞運會前夕香港女足還將再安排出外集訓與及1場國際賽，冀為印尼亞運做好準備。

決選了出戰賀歲盃的陣容後，香港女足周三（2月14日）晚進行訓練，部分未入圍決選的球員如麥可兒、傷癒尚在康復期的劉夢瓊亦有參與，後者今年將隨日本球隊VONDS市原升上千葉縣女子第一級聯賽。

掌帥香港女足的列卡度表示，賀歲盃後球隊在2月25日至3月4日在日本集訓，期間將踢3場熱身賽，而目前亦著手安排8月出戰亞運前另一次集訓，期間將踢3至4場具強度的熱身賽，並計劃在該次集訓前或後踢一場對手實力較強的國際比賽。

雖然劉夢瓊正隨香港女足訓練，但列卡度稱該名中場球員早前才從傷患中康復，故未有將其列入賀歲盃陣容，至於效力澳職布里斯班獅吼的張煒琪，香港女足方面雖有跟獅吼教練聯繫討論安排，但因當時獅吼有機會踢澳職總決賽，考慮到張煒琪要在比賽後即日趕回港翌日參與賀歲盃有困難，因此最終只會召其入伍參與日本集訓，以觀察其表現。

香港女足在賀歲盃的對手尼泊爾武警部隊女子隊（APF），上月在該國女子聯賽奪冠，陣中既有8名國腳在陣，前鋒班達里（Sabitra Bhandari）更以6場入29球創下聯賽入球賽季紀錄、與及12球的單場入球紀錄，列卡度稱若該隊齊腳的話實力不俗。

「我們看過對手上月在球季最後1仗的片段，其球員速度高、比目前的己隊實力甚至還強一點，賽事競爭性將比女子省港盃更大，但我們會踢出自身風格，不會坐等對方進攻，而是主動壓迫，爭取在比賽初段有所收穫。」【馬菲爾】

目前效力於瑞士頂級聯賽盧塞恩的朝鮮國腳鄭日冠（25歲）將租借加盟至瑞士次級聯賽的維爾1900，至賽季末。鄭日冠共為盧塞恩出場4次打入1球。

季初冇科蘭，一月有科蘭，又可以咁比咩

肥袁球會練波對住豬仔，國家隊又係對住豬仔

所以有進步

外人會睇科蘭，知有人因為科蘭專登去睇傑志

Gudelj都叫阿積士正選 表現唔差 同齡華杜斯打緊荷甲中游 身型同防守上gudelj大隻啲好啲 技術上華佬應該同gudelj不相伯仲
不過兩個都同現任阿積士中場Lasse Schöne齊夾過

why not both
科蘭有能力幫傑志拎分
只係豬蛇唔識排

武里南聯個巴西鬼
diogo據講週薪幾萬歐
其餘都貴

其實外援有卡里祖level已經好好，可以一個前面搞掂

中超中甲會窗2月28號close

開定

1001

Kevin Choy正on9

垃愛世人